گھڑی	B-MISC
بنانے	B-MISC
والی	B-MISC
کمپنی	B-MISC
کا	O
کیا	O
کہنا	B-MISC
ہے	O

ایمن	B-MISC
گیلانی	O
کا	O
کہنا	B-MISC
تھا	O
کہ	O
بیکن	B-MISC
ہاوس	B-MISC
نیشنل	B-MISC
یونیورسٹی	B-LOC
سے	O
گذستہ	B-MISC
برس	O
فیشن	B-MISC
ڈیزایننگ	B-MISC
کی	O
تعلیم	B-MISC
مکمل	B-MISC
کرنے	B-MISC
والے	B-MISC
<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
فرد	O
کو	O
ملازمت	B-MISC
ملیں	B-MISC

انڈیا	B-MISC
اور	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
کے	O
درمی	B-MISC
تجار	B-MISC
معاہدے	B-MISC
کے	O
بعد	O
جہاں	B-MISC
انڈیا	B-MISC
کی	O
دیگر	B-MISC
مصنوع	B-MISC
کو	O
کم	O
یا	O
زیرو	B-MISC
ٹیکس	B-LOC
پر	O
یورپی	B-MISC
ملک	B-LOC
تک	O
رسایی	B-MISC
حاصل	B-MISC
ہو	O
گی	O
وہیں	B-MISC
اس	O
کی	O
ٹیکسٹایل	B-MISC
مصنوع	B-MISC
کو	O
بھی	O
منڈی	B-LOC
تک	O
ترجیجی	O
رسایی	B-MISC
حاصل	B-MISC
ہو	O
گی	O

اب	O
افغ	O
کرنسی	B-MISC
عملی	B-MISC
طور	B-LOC
پر	O
پورے	B-MISC
ملک	B-LOC
میں	O
روزمرہ	B-MISC
لین	O
دین	O
کا	O
واحد	B-MISC
ذریعہ	B-MISC
ادایی	O
ہے	O

بشیر	B-MISC
زیب	O
کی	O
ابتدایی	B-MISC
تعلیم	B-MISC
نوشکی	B-LOC
سے	O
جبکہ	B-MISC
ہایر	B-MISC
سیکنڈری	O
تعلیم	B-MISC
کویٹہ	B-MISC
ڈگری	O
کالج	B-MISC
سریاب	B-MISC
روڈ	B-LOC
سے	O
مکمل	B-MISC
ہویی	B-MISC

بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
روس	B-LOC
کے	O
ایلیا	B-MISC
ابیشیف	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
روس	B-LOC
کا	O
اپنا	B-MISC
سیٹلایٹ	B-MISC
نظام	B-MISC
گیزپروم	B-MISC
سپس	O
سسٹمز	B-MISC
اسٹار	B-MISC
لنک	O
کے	O
مقابلے	B-LOC
میں	O
بہت	O
محدود	B-MISC
ہے	O

<NUM>	B-MISC
ارب	O
ڈالر	B-MISC
رہا	O
جو	O
پچھلے	B-MISC
سال	O
کے	O
مقابلے	B-LOC
میں	O
تقریبا	B-MISC
پہلے	O
جیسا	B-MISC
رہا	O
تاہم	B-MISC
درآمد	B-MISC
بڑھ	O
کر	O
<NUM>	B-MISC

اقوام	B-ORG
متحدہ	I-ORG
بہت	O
زیادہ	B-MISC
فایدہ	B-MISC
مند	O
نہیں	B-MISC
ہے	O

دوسرا	B-MISC
گروپ	B-MISC
وایٹ	B-MISC
نکلرز	B-MISC
یعنی	B-MISC
بے	O
حد	O
خوفزدہ	B-MISC
لوگ	O

میانمار	B-LOC
میں	O
کارروایی	B-MISC
کمبوڈیا	B-LOC
میں	O
انڈین	B-MISC
سفارت	B-MISC
خانے	B-MISC
نے	O
ملازمت	B-MISC
کے	O
مواقع	B-MISC
پیش	O
کرنے	B-MISC
والے	B-MISC
مجرم	B-LOC
سے	O
ہوشیار	B-MISC
رہنے	B-MISC
کا	O
مشورہ	B-MISC
دیا	O
ہے	O

بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
نے	O
اونا	O
کی	O
ویڈیو	B-MISC
پوسٹ	B-MISC
کرنے	B-MISC
والے	B-MISC
اکاونٹ	B-MISC
کے	O
مالک	B-LOC
سے	O
رابطہ	B-MISC
کیا	O
لیکن	O
کویی	B-MISC
جواب	B-MISC
نہیں	B-MISC
ملا	O

دھورندھر	B-MISC
کی	O
کہانی	B-MISC
اور	O
حقیقی	B-MISC
کردار	B-MISC
ٹریلر	B-MISC
کا	O
آغاز	B-MISC
ہی	O
دل	O
دہلا	B-MISC
دینے	B-MISC
والے	B-MISC
مناظر	B-LOC
سے	O
ہوتا	B-MISC
ہے	O

وہ	O
مجھے	B-MISC
اپنی	B-MISC
آخری	B-MISC
بسنت	B-MISC
کی	O
تصویر	B-MISC
دکھا	B-MISC
ہیں	O

فی	O
الحال	B-MISC
سوانی	O
نامی	B-MISC
کمپنی	B-MISC
اونٹ	B-MISC
کے	O
دودھ	B-MISC
اور	O
پاوڈر	B-MISC
کی	O
صنعت	B-LOC
میں	O
سرمایہ	B-MISC
کاری	B-MISC
کر	O
رہا	O
ہے	O
اور	O
اپنی	B-MISC
مصنوع	B-MISC
پہلے	O
ہی	O
<NUM>	B-MISC
ممالک	B-MISC
کو	O
برآمد	B-MISC
کر	O
چکا	O
ہے	O

خاند	B-MISC
عباسیہ	B-MISC
نے	O
<NUM>	B-MISC
سال	B-LOC
سے	O
زاید	B-MISC
عرصے	B-LOC
تک	O
حکومت	B-ORG
کی	O

امریکہ	B-LOC
آیندہ	B-MISC
چند	O
دنوں	B-LOC
میں	O
ایر	B-LOC
پر	O
حملہ	B-MISC
کرنے	B-MISC
کے	O
قریب	B-MISC
دکھایی	B-MISC
دیتا	B-MISC
ہے	O

بینک	B-ORG
کے	O
مطابق	B-MISC
زیادہ	B-MISC
تر	O
نقد	O
پیسہ	B-MISC
بینک	B-ORG
کے	O
نظام	B-LOC
سے	O
باہر	B-MISC
ہے	O
،	O
یعنی	B-MISC
افغانست	B-MISC
کی	O
معیشت	B-MISC
ابھی	B-MISC
بھی	O
زیادہ	B-MISC
تر	O
نقد	B-LOC
پر	O
چلتی	O
ہے	O
اور	O
بینکنگ	B-ORG
کے	O
ذرایع	B-MISC
محدود	B-MISC
ہیں	O
افغانست	B-MISC
کی	O
جی	O
ڈی	O
پی	O
کی	O
شرح	O
نمو	O
<NUM>	B-LOC
میں	O
تقریبا	B-MISC
<NUM>	B-MISC

فوجی	B-ORG
قیادت	B-MISC
کے	O
پاس	O
مکمل	B-MISC
خانہ	B-MISC
جنگی	B-MISC
جیسی	B-MISC
حالت	B-LOC
سے	O
نمٹنے	B-MISC
کا	O
کویی	B-MISC
حوصلہ	B-MISC
نہ	O
تھا	O

سید	O
اشفاق	B-MISC
اسلام	B-LOC
آباد	I-LOC
کے	O
علاقہ	B-MISC
ترلایی	B-LOC
میں	O
دہشت	B-MISC
گردی	O
کا	O
نشانہ	B-MISC
بننے	B-MISC
والی	B-MISC
امام	B-MISC
بارگاہ	B-MISC
کے	O
قریب	B-MISC
ہی	O
رہایش	B-MISC
پذیر	B-MISC
ہیں	O

تنازعے	B-MISC
کی	O
وجہ	O
بننے	B-MISC
والے	B-MISC
ناوت	B-MISC
اتسر	B-MISC
اگریسل	B-MISC
کون	O
ہیں	O

تاہم	B-MISC
گلوکار	B-MISC
حسن	O
جہانگیر	B-MISC
،	O
جواد	B-MISC
احمد	B-LOC
سے	O
اتفاق	B-MISC
نہیں	B-MISC
کرتے	O

اکنامسٹ	B-MISC
انٹیلیجنس	B-MISC
یونٹ	B-LOC
سے	O
منسلک	B-MISC
سینییر	B-MISC
اینلسٹ	B-MISC
سمیدھا	B-MISC
داس	O
گپتا	O
کہتی	B-MISC
ہیں	O
کہ	O
غیر	O
واضح	B-MISC
جیوپولیٹیکل	B-MISC
تجار	B-MISC
ماحول	B-LOC
میں	O
فریقین	B-MISC
اس	O
وقت	O
قابل	B-MISC
انحصار	B-MISC
تجار	B-MISC
پارٹنر	B-MISC
کی	O
تلاش	B-LOC
میں	O
ہیں	O

ڈومینک	B-MISC
اوکیفی	O
کی	O
اضافی	B-MISC
رپورٹنگ	B-MISC

بڑھ	O
ہویی	B-MISC
کشید	B-MISC
کے	O
درمی	B-MISC
پاسدار	O
انقلاب	B-MISC
کے	O
قریب	B-MISC
سمجھے	B-MISC
جانے	B-MISC
والے	B-MISC
میڈیا	B-MISC
آوٹ	O
لیٹس	B-MISC
سمیت	B-MISC
متعدد	B-MISC
میڈیا	B-MISC
ادارہ	B-ORG
نے	O
اس	O
حکمت	B-MISC
عملی	B-MISC
کے	O
استعمال	B-LOC
پر	O
زور	O
دیا	O
ہے	O

دون	O
نفسیا	B-MISC
ماہرین	B-MISC
کا	O
کہنا	B-MISC
ہے	O
کہ	O
ایسی	B-MISC
صورت	B-MISC
حال	B-LOC
میں	O
والدین	B-MISC
کو	O
گھبرانے	B-MISC
کی	O
ضرورت	B-MISC
نہیں	B-MISC

پاکستان	B-LOC
میں	O
سپیکٹرم	B-LOC
میں	O
تاخیر	B-MISC
کیوں	B-MISC
ہویی	B-MISC
ہے	O

جس	O
کے	O
بعد	O
مقابلہ	B-MISC
مس	O
یونیورس	B-MISC
تنظیم	B-ORG
کے	O
صدر	B-PER
نے	I-PER
اتسراگریسل	B-MISC
کے	O
رویے	B-MISC
کو	O
توہین	B-MISC
آمیز	B-MISC
قرار	B-MISC
دیتے	B-MISC
ہویے	B-MISC
واقعے	B-LOC
پر	O
معذرت	B-MISC
کی	O
ہے	O

نیی	O
کسٹم	B-MISC
ویلیو	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
،	O
استعمال	B-MISC
شدہ	O
آیی	O
فون	O
<NUM>	B-MISC
پرو	O
میکس	B-MISC
کی	O
پاسپورٹ	B-MISC
کو	O
استعمال	B-MISC
کرنے	B-MISC
ہویے	B-MISC
رجسٹریشن	B-LOC
پر	O
<NUM>	B-MISC
ہزار	O
<NUM>	B-MISC
روپے	B-MISC
جبکہ	B-MISC
شناخ	B-MISC
کارڈ	B-LOC
پر	O
رجسٹر	B-MISC
کروانے	B-LOC
پر	O
<NUM>	B-MISC
ہزار	O
<NUM>	B-MISC
روپے	B-MISC
ٹیکس	B-MISC
ادا	O
کرنے	B-MISC
ہوں	O
گے	O

اضافی	B-MISC
رپورٹنگ	B-MISC
:	O
فیو	O
میکڈونلڈ	B-MISC

<NUM>	B-MISC
پے	O
لوڈز	B-MISC
،	O
ایک	O
ارتھ	B-MISC
آبزرویشن	B-MISC
سیٹلایٹ	B-MISC
اور	O
دیگر	B-MISC
آلات	B-LOC
سے	O
لیس	O
انڈین	B-MISC
راکٹ	B-MISC
لانچ	B-MISC
کے	O
بعد	O
اپنے	B-MISC
مقررہ	B-MISC
راس	B-LOC
سے	O
ہٹا	O
تو	O
یہ	O
واقعہ	B-MISC
انڈین	B-MISC
سپیس	B-MISC
ریسرچ	B-MISC
آرگنایزیشن	B-MISC
اسرو	B-MISC
کے	O
لیے	O
ایک	O
بڑا	O
دھچکا	B-MISC
تھا	O
کیونکہ	O
پولر	B-MISC
سیٹلایٹ	B-MISC
لانچ	B-MISC
وہیکل	B-MISC
پی	B-ORG
ایس	I-ORG
ایل	I-ORG
وی	O
کو	O
عام	O
طور	B-LOC
پر	O
انتہایی	B-MISC
قابل	B-MISC
اعتماد	B-MISC
لانچ	B-MISC
گاڑی	B-MISC
سمجھا	B-MISC
جاتا	O
ہے	O

ان	O
میں	O
<NUM>	B-LOC
میں	O
کراچی	B-LOC
اسٹاک	B-MISC
ایکسچینج	B-LOC
پر	O
حملے	B-MISC
کی	O
منصوبہ	B-MISC
بندی	B-MISC
،	O
کراچی	B-LOC
یونیورسٹی	B-LOC
میں	O
چینی	B-MISC
اساتذہ	B-LOC
پر	O
خاتون	B-MISC
خودکش	B-MISC
حملے	B-MISC
کی	O
منصوبہ	B-MISC
بندی	B-MISC
اور	O
کراچی	B-LOC
اییرپورٹ	B-MISC
کے	O
قریب	B-MISC
چینی	B-MISC
انجینیرز	B-MISC
کے	O
قافلے	B-LOC
پر	O
حملے	B-MISC
کی	O
منصوبہ	B-MISC
بندی	B-MISC
شامل	B-MISC
ہیں	O
،	O
جبکہ	B-MISC
کراچی	B-LOC
اییرپورٹ	B-MISC
کے	O
قریب	B-MISC
چینی	B-MISC
انجینیرز	B-MISC
کے	O
قافلے	B-LOC
پر	O
حملے	B-MISC
کے	O
مقدمے	B-LOC
میں	O
عدالت	B-ORG
انھ	O
مفرور	B-MISC
قرار	B-MISC
دے	O
چکا	O
ہے	O

<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
اشیا	B-MISC
ایر	B-LOC
سے	O
درآمد	B-MISC
کیں	O
،	O
اس	O
کے	O
بعد	O
متحدہ	B-MISC
عرب	O
امار	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC

حالانکہ	B-MISC
اس	O
کے	O
قابل	B-MISC
ذکر	O
شواہد	B-MISC
موجود	B-MISC
نہیں	B-MISC

<NUM>	B-MISC
ارب	O
تنخواہ	B-LOC
پر	O
خرچ	O
کیے	O
جبکہ	B-MISC
مختلف	B-MISC
سام	O
اور	O
سروسز	B-LOC
پر	O
<NUM>	B-MISC

ماہرین	B-MISC
نے	O
صحافی	B-MISC
تنویر	B-MISC
ملک	O
کو	O
بتایا	B-MISC
کہ	O
پاکستان	B-LOC
میں	O
سونے	B-MISC
کی	O
قیمت	B-MISC
عموما	B-MISC
عالمی	B-MISC
نرخ	B-LOC
سے	O
تقریبا	B-MISC
<NUM>	B-MISC
ڈالر	B-MISC
فی	O
اونس	B-MISC
زیادہ	B-MISC
مقرر	B-MISC
کی	O
جاتی	B-MISC
ہیں	O

معروف	B-MISC
مصنفہ	B-MISC
آمنہ	B-MISC
مفتی	O
نے	O
الو	O
برایے	B-MISC
فروخت	B-MISC
نہیں	B-MISC
،	O
اور	O
دل	O
ناامید	B-MISC
تو	O
نہیں	B-MISC
جیسے	B-MISC
مقبول	B-MISC
ڈرامے	B-MISC
لکھے	B-MISC
ہیں	O

بیجنگ	B-MISC
شدید	B-MISC
برہم	B-MISC
ہوا	O

انڈیا	B-MISC
کے	O
زیرانتظام	B-MISC
جموں	B-MISC
و	O
کشمیر	B-MISC
کی	O
سابق	B-MISC
وزیر	B-PER
اعلی	I-PER
اور	O
پیپلز	B-MISC
ڈیموکریٹک	B-MISC
پارٹی	B-ORG
کی	O
سربراہ	B-MISC
محبوبہ	B-MISC
مفتی	O
نے	O
ڈوول	B-MISC
کے	O
بیان	B-MISC
کو	O
افسوسناک	B-MISC
قرار	B-MISC
دیا	O

سر	O
نک	O
کلیگ	B-MISC
لاما	B-MISC
تیار	B-MISC
کرنے	B-MISC
والی	B-MISC
کمپنی	B-MISC
میٹا	B-LOC
میں	O
عالمی	B-MISC
امور	B-MISC
کے	O
سربراہ	B-MISC
تھا	O

ڈاکٹر	B-PER
پھلوانی	I-PER
نے	O
ڈاکٹر	B-PER
پکھمود	I-PER
کی	O
شخصیت	B-MISC
کا	O
ایک	O
الگ	O
پہلو	B-MISC
بتایا	B-MISC

ہیلن	B-MISC
اور	O
رچرڈ	B-MISC
امیر	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہیں	O

واضح	B-MISC
رہے	O
کہ	O
یورپی	B-MISC
کونسل	B-MISC
کے	O
صدر	B-PER
انتونیو	I-PER
لویس	B-MISC
سانتوس	B-MISC
ڈی	O
کوسٹا	B-MISC
اور	O
یورپی	B-MISC
کمیشن	B-ORG
کی	O
صدر	B-PER
ارسلہ	I-PER
وان	O
در	O
لیین	B-MISC
<NUM>	B-MISC
جنوری	B-MISC
کو	O
انڈیا	B-MISC
کے	O
رپبلک	B-MISC
ڈے	O
یوم	O
جمہوریہ	B-MISC
کی	O
تقریب	B-LOC
میں	O
مہم	O
خصوصی	B-MISC
تھا	O

افغانست	B-MISC
کے	O
سابق	B-MISC
وزیر	B-PER
خزانہ	I-PER
خالد	B-MISC
پایندہ	B-MISC
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
مالیا	B-MISC
پالیسی	B-MISC
کے	O
نقطہ	B-MISC
نظر	B-LOC
سے	O
آسان	B-MISC
یا	O
لچک	O
ایکسچینج	B-MISC
ریٹ	O
ہمیشہ	O
بہتر	O
انتخاب	B-MISC
ہوتا	B-MISC
ہے	O
،	O
خاص	O
طور	B-LOC
پر	O
افغانست	B-MISC
جیسی	B-MISC
معیشت	B-MISC
کے	O
لیے	O
جسے	O
بیرونی	O
مسایل	B-MISC
کا	O
سام	O
زیادہ	B-MISC
رہتا	B-MISC
ہو	O
اور	O
جہاں	B-MISC
زر	O
مبادلہ	B-MISC
کے	O
ذخایر	B-MISC
محدود	B-MISC
ہوں	O

بدقسم	B-LOC
سے	O
ہمارے	B-MISC
ہاں	O
زیادہ	B-MISC
تر	O
جگہ	B-LOC
پر	O
ایسا	B-MISC
ہوتا	B-MISC
نہیں	B-MISC

امریکی	O
دستاویز	B-LOC
سے	O
ظاہر	B-MISC
ہوتا	B-MISC
ہے	O
کہ	O
یہ	O
خفیہ	B-MISC
پیغام	B-MISC
دراصل	B-MISC
<NUM>	B-MISC
جنوری	B-MISC
<NUM>	B-MISC
کو	O
نایب	B-MISC
صدر	B-PER
والٹر	I-PER
مونڈیل	B-MISC
کی	O
میز	B-LOC
پر	O
موجود	B-MISC
تھا	O
،	O
وہی	O
دن	O
جب	O
خمینی	B-MISC
کا	O
پہلا	B-MISC
ذاتی	B-MISC
پیغام	B-MISC
وایٹ	B-MISC
ہاوس	B-MISC
پہنچا	B-MISC
تھا	O

اگرچہ	B-MISC
ایرانی	B-MISC
قیادت	B-LOC
پر	O
حملہ	B-MISC
زیادہ	B-MISC
مشکل	B-MISC
اور	O
خطرناک	B-MISC
ثابت	B-MISC
ہو	O
سکتا	O
ہے	O

اس	O
تاریخی	B-MISC
منظر	B-MISC
کو	O
براہ	B-MISC
راست	B-MISC
کوریج	B-LOC
میں	O
دکھایا	B-MISC
گیا	O

انڈین	B-MISC
فلم	O
کے	O
معروف	B-MISC
کاسٹنگ	B-MISC
ڈایریکٹر	B-MISC
مکیش	B-MISC
چھابرا	B-MISC
نے	O
ایکس	B-LOC
پر	O
لکھا	B-MISC
کہ	O
ابھی	B-MISC
ابھی	B-MISC
اکیس	B-MISC
دیکھی	B-MISC
جو	O
دل	O
سے	O
بنایی	B-MISC
گیی	O

پراییوٹ	B-MISC
طیارے	B-MISC
بنانے	B-MISC
والی	B-MISC
کمپنی	B-MISC
گلف	O
سٹریم	B-MISC
اس	O
معاملے	B-LOC
میں	O
تنہا	B-MISC
نہیں	B-MISC

میجر	B-MISC
موہت	B-MISC
شرما	B-MISC
انڈین	B-MISC
فوج	B-ORG
کیسپیشل	B-MISC
فورسز	B-MISC
کے	O
کمانڈو	B-MISC
تھا	O

بابا	B-MISC
فرید	B-MISC
کی	O

ڈاکٹر	B-PER
پکھمود	I-PER
کے	O
ساتھ	O
ایسا	B-MISC
کیسے	B-MISC
اور	O
کیوں	B-MISC
ہوا	O

اس	O
ضرورت	B-MISC
کی	O
وجہ	B-LOC
سے	O
عرب	O
دنیا	B-LOC
میں	O
معیشت	B-MISC
،	O
ثقافت	B-MISC
اور	O
زند	O
کے	O
دیگر	B-MISC
پہلو	B-LOC
میں	O
اونٹ	B-MISC
کی	O
شراکت	B-MISC
ہویی	B-MISC

تاہم	B-MISC
سرکاری	B-MISC
تنصیب	B-MISC
کو	O
پہنچنے	B-MISC
والے	B-MISC
نقصان	B-MISC
سریاب	B-MISC
کے	O
علاقہ	B-LOC
میں	O
زیادہ	B-MISC
تھا	O
جہاں	B-MISC
تین	O
پولیس	B-MISC
سٹیشن	B-MISC
اور	O
پانچ	O
بینک	B-ORG
کو	O
نشانہ	B-MISC
بنایا	O
گیا	O

دوسری	B-MISC
جانب	B-MISC
ڈاکٹر	B-PER
ہریش	I-PER
ملہوترا	B-MISC
کا	O
کہنا	B-MISC
ہے	O
کہ	O
ایگزیما	B-MISC
کا	O
دایرہ	B-MISC
بہت	O
وسیع	B-MISC
ہے	O

میری	B-MISC
والدہ	B-MISC
بہت	O
مہرب	B-MISC
طبیعت	B-MISC
کی	O
مالک	B-MISC
تھا	O

کمپنی	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
یہ	O
سرمایہ	B-MISC
کاری	B-MISC
<NUM>	B-MISC

لہذا	B-MISC
اب	O
روسی	B-MISC
سرکاری	B-MISC
میڈیا	B-LOC
میں	O
زیادہ	B-MISC
تر	O
مغرب	B-MISC
مخالف	B-MISC
بیانیہ	B-MISC
امریکہ	B-LOC
کی	O
طرف	O
نہیں	B-MISC
بلکہ	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
اور	O
برطانیہ	B-MISC
کی	O
طرف	O
ہے	O

مصنفہ	B-MISC
انوپما	B-MISC
چوپڑا	B-MISC
اسے	O
گرینڈ	B-MISC
ریبیلین	B-MISC
ٹویسٹ	B-MISC
پکار	B-MISC
ہیں	O

<NUM>	B-MISC
ارب	O
ڈالر	B-MISC
تھا	O

<NUM>	B-MISC
ارب	O
افغانی	B-LOC
تک	O
پہنچ	B-MISC
گیی	O
جو	O
پچھلے	B-MISC
مہینے	B-MISC
کے	O
مقابلے	B-LOC
میں	O
<NUM>	B-MISC

وہ	O
مثال	B-MISC
دیتے	B-MISC
ہویے	B-MISC
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
<NUM>	B-MISC
جنوری	B-MISC
<NUM>	B-MISC
کو	O
گلگت	B-LOC
بلتست	B-MISC
کے	O
بارشال	B-MISC
اور	O
ہنزہ	B-MISC
کے	O
قریب	B-MISC
<NUM>	B-MISC

ان	O
کے	O
ہمراہ	B-MISC
نرسنگ	B-MISC
سٹاف	B-MISC
کی	O
تربیت	B-MISC
حاصل	B-MISC
کرنے	B-MISC
والے	B-MISC
عبدالحلیم	B-MISC
بھی	O
تھا	O

مصدق	B-MISC
ذوالقرنین	B-MISC
نے	O
سوشل	B-MISC
میڈیا	B-LOC
پر	O
لکھا	B-MISC
کہ	O
غیر	O
ضروری	B-MISC
طور	B-LOC
پر	O
گھبرانے	B-MISC
کی	O
کویی	B-MISC
وجہ	O
نہیں	B-MISC

تاہم	B-MISC
ان	O
فلم	B-LOC
میں	O
بھی	O
وہ	O
سولو	B-MISC
ہیرو	B-MISC
یعنی	B-MISC
واحد	B-MISC
مرکزی	B-MISC
کردار	B-MISC
نہیں	B-MISC
تھا	O

دوسری	B-MISC
جانب	B-MISC
صدر	B-PER
جمی	I-PER
کارٹر	B-MISC
اس	O
بات	B-LOC
پر	O
مطمین	B-MISC
تھا	O
کہ	O
جنرل	B-PER
ہویزر	I-PER
تہر	O
پہنچ	B-MISC
چکے	O
ہیں	O

اس	O
شادی	B-MISC
کی	O
ویڈیوز	B-MISC
اور	O
تصاویر	B-MISC
ایونٹ	B-MISC
مینجمنٹ	B-MISC
خدم	O
فراہم	B-MISC
کرنے	B-MISC
والی	B-MISC
ایجنسی	B-MISC
وز	O
کرافٹ	B-MISC
انٹرٹینمنٹ	B-MISC
نے	O
اپنے	B-MISC
انسٹاگرام	B-MISC
اکاونٹ	B-LOC
پر	O
شییر	B-MISC
کی	O
ہیں	O

فلم	O
میکنگ	B-MISC
اریجیت	B-MISC
کا	O
خواب	B-MISC
ہے	O
بالی	B-MISC
ووڈ	B-LOC
میں	O
اپنے	B-MISC
گان	O
،	O
مختلف	B-MISC
انداز	B-MISC
اور	O
سادہ	B-MISC
طبیعت	B-MISC
ہونے	B-MISC
کی	O
وجہ	B-LOC
سے	O
بہت	O
کم	O
وقت	B-LOC
میں	O
ایک	O
خاص	O
مقام	B-MISC
حاصل	B-MISC
کرنے	B-MISC
والے	B-MISC
اریجیت	B-MISC
سنگھ	B-MISC
اپنا	B-MISC
زیادہ	B-MISC
تر	O
وقت	O
ممبیی	B-LOC
میں	O
نہیں	B-MISC
بلکہ	O
مغربی	B-MISC
بنگال	B-MISC
کے	O
علاقہ	B-MISC
مرشدآباد	B-LOC
میں	O
گزار	B-MISC
ہیں	O

<NUM>	B-MISC
ملین	B-MISC
فعال	B-MISC
اور	O
ڈیوٹی	B-LOC
پر	O
موجود	B-MISC
فوجی	B-ORG
جبکہ	B-MISC
<NUM>	B-MISC
,	O
<NUM>	B-MISC
ریزرو	B-MISC
فوجی	B-ORG
ہیں	O

پولیس	B-MISC
اور	O
دیگر	B-MISC
قانون	B-MISC
نافذ	B-MISC
کرنے	B-MISC
والے	B-MISC
ادارہ	B-ORG
نے	O
دوسرے	B-MISC
مبینہ	B-MISC
خودکش	B-MISC
حملہ	B-MISC
آور	O
کی	O
تلاش	B-MISC
کے	O
لیے	O
شہر	O
کے	O
محتلف	B-MISC
علاقہ	B-MISC
کی	O
ناکہ	B-MISC
بندی	B-MISC
کر	O
دی	O
ہے	O

فلمی	O
پردے	B-LOC
پر	O
ایکشن	B-MISC
ہیرو	B-MISC
کی	O
شبیہ	B-MISC
رکھنے	B-MISC
والے	B-MISC
دھرمیندر	B-MISC
دراصل	B-MISC
ایک	O
شاعرانہ	O
طبیعت	B-MISC
کے	O
مالک	B-MISC
تھا	O

مس	O
گرینڈ	B-MISC
تھایی	B-MISC
لینڈ	B-MISC
اورمس	B-MISC
گرینڈ	B-MISC
انٹرنیشنل	B-MISC
نوات	B-MISC
اتسراگریسل	B-MISC
کی	O
فرنچاییزہ	B-MISC

دسمبر	B-LOC
میں	O
شروع	B-MISC
ہونے	B-MISC
والے	B-MISC
احتجاج	B-LOC
میں	O
مظاہرین	B-MISC
کے	O
خلاف	B-MISC
پرتشدد	B-MISC
کریک	B-MISC
ڈاون	B-MISC
کیا	O
گیا	O

پاکستان	B-LOC
،	O
بنگلہ	B-MISC
دیش	O
اور	O
انڈیا	B-MISC
کی	O
گارمنٹس	B-MISC
مصنوع	B-LOC
پر	O
یورپی	B-MISC
منڈی	B-LOC
میں	O
مختلف	B-MISC
شرح	B-LOC
سے	O
ٹیکس	B-MISC
لاگو	B-MISC
ہوتا	B-MISC
ہے	O
،	O
جس	O
کا	O
براہ	B-MISC
راست	B-MISC
اثر	O
ان	O
کی	O
برآمدی	O
کارکرد	B-LOC
پر	O
پڑتا	B-MISC
ہے	O

گذشتہ	B-MISC
سال	O
کا	O
آپریشن	B-MISC
سپاییڈر	B-MISC
ویب	O
یوکرین	B-MISC
کی	O
کامیاب	B-MISC
ڈرون	B-MISC
حکمت	B-MISC
عملی	B-MISC
کا	O
ثبوت	B-MISC
تھا	O

آیندہ	B-MISC
دنوں	B-MISC
موسم	B-MISC
کیسا	B-MISC
ہو	O
گا	O

متضاد	B-MISC
ترجیح	B-MISC
ایریزو	B-MISC
سٹیٹ	B-MISC
یونیورسٹی	B-LOC
سے	O
منسلک	B-MISC
ماہر	B-MISC
نفسی	O
اور	O
مصنف	B-MISC
کولٹن	B-MISC
سکریونر	B-MISC
نے	O
اس	O
شعبے	B-LOC
میں	O
زیادہ	B-MISC
تحقیق	B-MISC
کی	O
ہے	O

ان	O
کا	O
سارا	B-MISC
بچپن	B-MISC
ہمارے	B-MISC
سامنے	B-MISC
گزرا	B-MISC
ہے	O

اجے	O
بان	O
ورلڈ	B-ORG
بینک	I-ORG
کے	O
سربراہ	B-MISC
اجے	O
بان	O
اپنے	B-MISC
طویل	B-MISC
کیرییر	B-LOC
میں	O
سابق	B-MISC
صدر	B-PER
اوبامہ	I-PER
سمیت	B-MISC
متعدد	B-MISC
سیاستدان	B-MISC
کی	O
معاونت	B-MISC
کر	O
چکے	O
ہیں	O

تاہم	B-MISC
،	O
حسیب	B-MISC
نوری	O
،	O
ترجم	B-MISC
مرکزی	B-MISC
بینک	B-ORG
کا	O
کہنا	B-MISC
ہے	O
کہ	O
<NUM>	B-LOC
میں	O
بھی	O
مرکزی	B-MISC
بینک	B-ORG
محتاط	B-MISC
مالی	B-MISC
پالیسی	B-MISC
کے	O
ساتھ	O
کام	O
کر	O
رہا	O
ہے	O
اور	O
اپنی	B-MISC
تدابیر	B-MISC
کے	O
ذریعے	B-MISC
زر	O
مبادلہ	B-MISC
کی	O
مارکیٹ	B-LOC
میں	O
اتار	B-MISC
چڑھاو	B-MISC
کو	O
روکنے	B-MISC
اور	O
عوام	B-MISC
کے	O
اعتماد	B-MISC
کو	O
مضبوط	O
کرنے	B-MISC
کے	O
لیے	O
پرعزم	B-MISC
ہے	O

امریکہ	B-LOC
کے	O
بعد	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
سب	O
سے	O
زیادہ	B-MISC
برآمد	B-MISC
یورپین	B-MISC
یونین	B-ORG
کے	O
ممالک	B-MISC
جاتی	B-MISC
ہیں	O

ورلڈ	B-ORG
بینک	I-ORG
نے	O
طالب	B-MISC
حکومت	B-ORG
کے	O
بجٹ	O
اخراج	B-MISC
کی	O
وضاحت	B-MISC
کرتے	O
ہویے	B-MISC
دیکھا	O
کہ	O
کل	O
محصول	B-MISC
کا	O
<NUM>	B-MISC
ارب	O
افغانی	O
<NUM>	B-MISC

جیولوجیکل	B-MISC
و	O
ٹیکٹونک	B-MISC
پس	O
منظر	B-MISC
اور	O
گلیشییر	B-MISC
کا	O
پگھل	B-MISC
پاکستان	B-LOC
ڈیزاسٹر	B-MISC
مینجمنٹ	B-MISC
کے	O
ماہرین	B-MISC
ڈاکٹر	B-PER
تنویر	I-PER
اور	O
انعم	B-MISC
بشیر	B-MISC
نے	O
چپورسن	B-MISC
ویلی	O
کا	O
دورہ	B-MISC
کرکے	B-MISC
ایک	O
رپورٹ	B-MISC
مرتب	B-MISC
کی	O
ہے	O

امریکہ	B-LOC
نے	O
قطر	B-LOC
میں	O
اپنے	B-MISC
العدید	B-MISC
اییر	B-MISC
بیس	B-LOC
سے	O
کچھ	O
فوجی	B-ORG
کو	O
واپس	B-MISC
بلانے	B-MISC
کے	O
احکام	B-MISC
بھی	O
جاری	B-MISC
کیے	O

فرانزک	B-MISC
ایکسپرٹس	B-MISC
نے	O
اپنے	B-MISC
اپنے	B-MISC
طور	B-LOC
پر	O
نمونے	B-MISC
سیمپلز	B-MISC
حاصل	B-MISC
کیے	O

فیشن	B-MISC
ڈیزاینر	B-MISC
بننے	B-LOC
پر	O
خرچہ	B-MISC
کتنا	B-MISC
ہے	O

ایکسپریس	B-MISC
کی	O
رپورٹ	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
پہلے	O
مرحلے	B-LOC
میں	O
ٹھوس	B-MISC
ایندھن	B-MISC
استعمال	B-MISC
ہوتا	B-MISC
ہے	O

تجار	B-MISC
معاہدے	B-LOC
سے	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
برآمد	B-MISC
کو	O
کتنا	B-MISC
خطرہ	B-MISC
ہے	O

اس	O
راکٹ	B-MISC
نے	O
مقامی	O
وقت	O
صبح	O
<NUM>	B-MISC
:	O
<NUM>	B-MISC
منٹ	B-LOC
پر	O
حرکت	B-MISC
شروع	B-MISC
کی	O
اور	O
کینیڈی	O
سپیس	B-MISC
سینٹر	B-MISC
کے	O
لانچ	B-MISC
پیڈ	O
<NUM>	B-LOC
پر	O
شام	O
<NUM>	B-MISC
:	O
<NUM>	B-MISC
منٹ	B-LOC
پر	O
پہنچا	B-MISC

سنہ	O
<NUM>	B-LOC
میں	O
بنگلہ	B-MISC
دیش	O
کی	O
جانب	B-LOC
سے	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
جانے	B-MISC
والی	B-MISC
مصنوع	B-MISC
کی	O
کل	O
مالیت	B-MISC
تقریبا	B-MISC
<NUM>	B-MISC
ارب	O
ڈالر	B-MISC
تھا	O

اس	O
وقت	O
اسلامی	B-MISC
جمعیت	B-MISC
طلبہ	B-MISC
کراچی	B-LOC
کے	O
ناظم	B-MISC
عبدالرحم	B-MISC
نے	O
اپنے	B-MISC
ساتھی	B-MISC
ڈاکٹر	B-PER
اسامہ	I-PER
امین	B-MISC
احمد	B-MISC
کو	O
پیغام	B-MISC
بھیجا	B-MISC
کہ	O
خاتون	B-MISC
کو	O
مدد	O
کی	O
ضرورت	B-MISC
ہے	O

<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
زیادہ	B-MISC
ہے	O

وایٹ	B-MISC
ہاوس	B-MISC
نے	O
برطانیہ	B-LOC
میں	O
پایے	B-MISC
جانے	B-MISC
والے	B-MISC
غصے	B-LOC
پر	O
تاحال	B-MISC
کویی	B-MISC
ردعمل	B-MISC
نہیں	B-MISC
دیا	O

ادارہ	B-ORG
کے	O
نمایندے	B-MISC
اندرجیت	B-MISC
سنگھ	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
دستیاب	B-MISC
تاریخی	B-MISC
ریکارڈ	B-LOC
سے	O
معلوم	B-MISC
ہوتا	B-MISC
ہے	O
کہ	O
برطانوی	B-MISC
وایسرایے	B-MISC
لارڈ	B-MISC
کرزن	B-MISC
اپنی	B-MISC
اہلیہ	B-MISC
کے	O
ہمراہ	B-MISC
<NUM>	B-MISC
اپریل	B-MISC
<NUM>	B-MISC
کو	O
دربار	B-MISC
صاحب	B-MISC
تشریف	B-MISC
لایے	B-MISC
تھا	O

برطانوی	B-MISC
رایل	B-MISC
اییر	B-MISC
فورس	B-MISC
کےسابق	B-MISC
اہلکار	B-MISC
بتا	O
ہیں	O
کہ	O
جہاں	B-MISC
وہ	O
گرے	O
وہاں	O
برطانیہ	B-MISC
کی	O
سپیشل	B-MISC
فورسز	B-MISC
کے	O
اہلکار	B-MISC
سمیت	B-MISC
متعدد	B-MISC
باصلاحیت	B-MISC
فرد	O
موجود	B-MISC
تھا	O

تاہم	B-MISC
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
اس	O
اندازے	B-MISC
کی	O
تصدیق	B-MISC
نہیں	B-MISC
کر	O
سکتا	O
ہے	O

اگرچہ	B-MISC
فضایی	B-MISC
حملے	B-MISC
ایک	O
معمول	B-MISC
کی	O
حقیقت	B-MISC
ہیں	O
،	O
تاہم	B-MISC
بحری	O
جہاز	B-MISC
علاقہ	B-LOC
میں	O
نیویگیشن	B-MISC
جاری	B-MISC
رکھے	B-MISC
ہویے	B-MISC
ہیں	O

افغ	O
کرنسی	B-LOC
سے	O
تین	O
صفر	O
ہٹایے	B-MISC
جانا	B-MISC
افغانست	B-LOC
میں	O
مالی	B-MISC
اصلاح	B-MISC
بین	O
الاقوامی	B-MISC
ادارہ	B-ORG
کی	O
مشاورت	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC
کی	O
دہایی	B-MISC
کے	O
اوایل	B-LOC
میں	O
کی	O
گییں	B-MISC

فلم	O
بارڈر	B-LOC
میں	O
انڈین	B-MISC
اور	O
پاکستانی	O
افواج	B-MISC
کے	O
درمی	B-MISC
طویل	B-MISC
جنگی	B-MISC
مناظر	B-MISC
شامل	B-MISC
تھا	O

ابراہیم	B-MISC
یزدی	O
نے	O
وارن	B-MISC
زیمرمین	B-MISC
کو	O
جواب	B-MISC
دیتے	B-MISC
ہویے	B-MISC
کہا	O
کہ	O
روس	B-LOC
کی	O
حکومت	B-ORG
لادین	B-MISC
اور	O
مذہب	B-MISC
دشمن	B-MISC
ہے	O

تاہم	B-MISC
انھ	O
کچھ	O
حلقے	B-MISC
انتہایی	B-MISC
متنازع	B-MISC
بھی	O
قرار	B-MISC
دیتے	B-MISC
ہیں	O

حیرت	B-MISC
انگیز	B-MISC
طور	B-LOC
پر	O
جنرل	B-PER
کارروایی	I-PER
ترک	O
کرنے	B-MISC
کو	O
تیار	B-MISC
نہیں	B-MISC
تھا	O

عقل	O
کہلانے	B-MISC
والے	B-MISC
تاجر	B-MISC
<NUM>	B-MISC
سال	O
پہلے	O
انڈیا	B-MISC
،	O
ترکی	B-MISC
،	O
مراکش	B-MISC
اور	O
ناییجیریا	B-LOC
تک	O
اونٹ	B-MISC
کی	O
تجارت	B-MISC
کرتے	O
تھا	O

وہیں	B-MISC
ان	O
کی	O
ملاق	B-MISC
بولین	B-MISC
خاند	B-LOC
سے	O
ہویی	B-MISC

اس	O
کے	O
برعکس	B-MISC
انڈیا	B-MISC
کو	O
فی	O
الحال	B-MISC
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
میں	O
گارمنٹس	B-MISC
کی	O
برآمد	B-LOC
پر	O
زیادہ	B-MISC
ٹیکس	B-MISC
ادا	O
کرنا	O
پڑتا	B-MISC
ہے	O

محمد	B-MISC
حسن	O
شفقت	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
یہ	O
سارے	B-MISC
عوامل	B-MISC
پاکستان	B-LOC
کی	O
ٹیکسٹایل	B-MISC
مصنوع	B-MISC
کی	O
لاگت	B-LOC
میں	O
اضافہ	B-MISC
کرتے	O
ہیں	O
،	O
تاہم	B-MISC
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
میں	O
زیرو	B-MISC
ڈیوٹی	O
کی	O
وجہ	B-LOC
سے	O
پاکستان	B-LOC
اچھی	B-MISC
برآمد	B-MISC
کر	O
لیتا	O
تھا	O

یہی	O
سوال	B-LOC
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
نے	O
ماہرین	B-MISC
اور	O
مرکزی	B-MISC
بینک	B-ORG
کے	O
سابق	B-MISC
حکام	B-MISC
کے	O
سامنے	B-MISC
رکھا	B-MISC
تو	O
انھ	O
نے	O
اس	O
کا	O
تعلق	B-MISC
متعلقہ	B-MISC
ادارہ	B-ORG
کی	O
محتاط	B-MISC
پالیسی	B-LOC
سے	O
جوڑا	B-MISC

پیرو	B-MISC
کی	O
فوج	B-ORG
کے	O
کرنل	B-MISC
کارلوس	B-MISC
اینریک	B-MISC
فرییر	B-MISC
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
منڈو	B-MISC
کو	O
بتایا	B-MISC
کہ	O
کتا	O
ایک	O
ہتھیار	B-MISC
کے	O
طور	B-LOC
پر	O
کام	O
کرتا	B-MISC
ہے	O

پی	O
ٹی	O
اے	O
<NUM>	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC
ڈالرز	B-MISC
کے	O
فونز	B-LOC
پر	O
<NUM>	B-MISC
ہزار	O
<NUM>	B-MISC
روپے	B-MISC
کے	O
علاوہ	B-MISC
<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
ٹیکس	B-MISC
عاید	B-MISC
کرتا	B-MISC
ہے	O
جبکہ	B-MISC
<NUM>	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC
ڈالرز	B-MISC
کے	O
فونز	B-LOC
پر	O
<NUM>	B-MISC
ہزار	O
<NUM>	B-MISC
روپے	B-MISC
کے	O
علاوہ	B-MISC
<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
ٹیکس	B-MISC
عاید	B-MISC
کرتا	B-MISC
ہے	O

امریکن	B-MISC
کایٹ	B-MISC
فلایر	B-MISC
ایسوسی	B-MISC
ایشن	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
بہت	B-LOC
سے	O
سکالرز	B-MISC
کا	O
خیال	B-MISC
ہے	O
کہ	O
پتنگ	B-MISC
کی	O
ابتدا	B-MISC
چین	B-LOC
سے	O
ہویی	B-MISC
ہے	O

اضافی	B-MISC
رپورٹنگ	B-MISC
:	O
گیریتھ	B-MISC
برییر	B-MISC

سٹیو	B-MISC
وٹکوف	B-MISC
رییل	B-MISC
اسٹیٹ	B-MISC
کے	O
کاروبار	B-LOC
سے	O
منسلک	B-MISC
شخصیت	B-MISC
،	O
صدر	B-PER
ٹرمپ	I-PER
کے	O
گالف	B-MISC
پارٹنر	B-MISC
اور	O
امریکہ	B-LOC
کے	O
خصوصی	B-MISC
ایلچی	O
برایے	B-MISC
مشرق	B-MISC
وسطی	B-MISC
سٹیو	B-MISC
وٹکوف	B-MISC
بھی	O
بورڈ	B-ORG
آف	O
پیس	B-LOC
میں	O
شامل	B-MISC
ہوں	O
گے	O

<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
بڑھا	B-MISC

یہ	O
نظام	B-MISC
بنیادی	B-MISC
طور	B-LOC
پر	O
کان	O
کے	O
اندر	B-MISC
موجود	B-MISC
بیلنس	B-MISC
آرگن	B-MISC
ویسٹیبلر	B-MISC
سسٹم	B-LOC
سے	O
جڑا	O
ہوتا	B-MISC
ہے	O

انھ	O
نے	O
مختلف	B-MISC
پولیس	B-MISC
فورسز	B-MISC
اور	O
کارڈانو	B-MISC
کرپٹو	B-MISC
کرنسی	B-MISC
ڈویلپرز	B-LOC
سے	O
تفصیلی	O
رپورٹس	B-MISC
حاصل	B-MISC
کیں	O

یہ	O
<NUM>	B-MISC
سال	B-LOC
سے	O
زیادہ	B-MISC
عرصے	B-MISC
بعد	O
پہلا	B-MISC
انسانی	B-MISC
مشن	O
ہوگا	O
جو	O
چاند	B-MISC
کی	O
جانب	B-MISC
روانہ	O
ہوگا	O
جب	O
کہ	O
آخری	B-MISC
بار	O
اپولو	B-MISC
<NUM>	B-MISC
دسمبر	B-MISC
<NUM>	B-LOC
میں	O
چاند	B-MISC
کی	O
سطح	B-LOC
پر	O
اترا	B-MISC
تھا	O

وہ	O
<NUM>	B-LOC
میں	O
فوج	B-LOC
میں	O
شامل	B-MISC
ہویے	B-MISC
اور	O
<NUM>	B-LOC
میں	O
سیپشل	B-MISC
فورس	B-LOC
میں	O
منتخب	B-MISC
ہویے	B-MISC

مزید	B-MISC
تحایف	B-MISC
اور	O
محبت	B-MISC
بھرے	B-MISC
پیغام	B-MISC
بھیجے	B-MISC
جاتے	B-MISC

ملک	B-LOC
میں	O
اونٹ	B-MISC
کی	O
خوبصور	B-MISC
کے	O
مقابلے	B-MISC
اور	O
شوز	O
بھی	O
منعقد	B-MISC
ہوتے	B-MISC
ہیں	O
،	O
جہاں	B-MISC
بہترین	B-MISC
اونٹ	B-MISC
کو	O
انعام	B-LOC
سے	O
نوازا	B-MISC
جاتا	O
ہے	O

بنگلہ	B-MISC
دیش	O
کو	O
بھی	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
میں	O
طویل	B-MISC
عرصے	B-LOC
سے	O
تقریبا	B-MISC
صفر	O
ٹیرف	B-MISC
کی	O
سہولت	B-MISC
حاصل	B-MISC
رہا	O
ہے	O
،	O
کیونکہ	O
وہ	O
کم	O
ترقی	B-MISC
یافتہ	B-MISC
ممالک	B-MISC
کی	O
فہرست	B-LOC
میں	O
شامل	B-MISC
ہے	O

یونیورسٹی	B-MISC
کالج	B-MISC
لندن	B-LOC
میں	O
خواتین	B-MISC
کی	O
صحت	O
کی	O
لیکچرر	B-MISC
ڈاکٹر	B-PER
زینپ	I-PER
گرتن	B-MISC
کہتی	B-MISC
ہیں	O
کہ	O
زیادہ	B-MISC
تر	O
نوجو	B-MISC
خواتین	B-MISC
کینسر	B-MISC
کے	O
علاج	B-MISC
جیسی	B-MISC
طبی	O
وجوہ	B-MISC
کی	O
بنا	B-LOC
پر	O
انڈے	B-MISC
محفوظ	B-MISC
کرتی	B-MISC
ہیں	O

انھ	O
نے	O
بتایا	B-MISC
کہ	O
نیے	O
نظام	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
بجلی	B-MISC
کی	O
کمپن	B-MISC
سولر	B-MISC
صارفین	B-LOC
سے	O
اضافی	B-MISC
بجلی	B-MISC
قومی	B-MISC
اوسط	B-MISC
قیمت	B-LOC
پر	O
خرید	B-MISC
گی	O
،	O
جو	O
اس	O
وقت	O
تقریبا	B-MISC
<NUM>	B-MISC
روپے	B-MISC
فی	O
یونٹ	B-MISC
ہے	O

جہاں	B-MISC
کمرشل	B-MISC
اییر	B-MISC
لاینز	B-MISC
زیادہ	B-LOC
سے	O
زیادہ	B-MISC
مسافر	B-MISC
کو	O
ایک	O
مقام	B-LOC
سے	O
دوسرے	B-MISC
مقام	B-LOC
تک	O
لے	O
جانے	B-MISC
کی	O
دوڑ	B-LOC
میں	O
سبقت	B-MISC
حاصل	B-MISC
کرنے	B-MISC
کے	O
لیے	O
کوشاں	B-MISC
ہیں	O
،	O
وہیں	B-MISC
پراییویٹ	B-MISC
جیٹ	O
بنانے	B-MISC
والی	B-MISC
کمپن	B-MISC
ایک	O
مختصر	B-MISC
مگر	O
نہایت	B-MISC
مال	O
طبقے	B-LOC
پر	O
توجہ	B-MISC
مرکوز	B-MISC
کیے	O
ہویے	B-MISC
ہیں	O

کہاں	B-MISC
جایے	B-MISC
گی	O

جیسے	B-MISC
کراچی	B-LOC
کے	O
معروف	B-MISC
پولیس	B-MISC
افسر	B-MISC
چوہدری	B-MISC
اسلم	B-MISC
اور	O
رحم	O
ڈکیٹ	B-MISC

نیٹ	O
بلنگ	B-MISC
کے	O
نیے	O
نظام	B-LOC
سے	O
پرانے	B-MISC
صارفین	B-MISC
کیسے	B-MISC
متاثر	B-MISC
ہوں	O
گے	O

اس	O
معاملے	B-LOC
پر	O
تبصرہ	B-MISC
کرتے	O
ہویے	B-MISC
انڈیا	B-MISC
کے	O
سابق	B-MISC
سفیر	B-MISC
برایے	B-MISC
سعودی	B-MISC
عرب	O
تلمیذ	B-MISC
احمد	B-MISC
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
کو	O
بتایا	B-MISC
کہ	O
امارا	B-MISC
صدر	B-PER
کا	I-PER
دورہ	B-MISC
انڈیا	B-MISC
بہت	O
اہم	O
تھا	O

نوید	B-MISC
منور	B-MISC
نے	O
بتایا	B-MISC
کہ	O
دنیا	B-MISC
کے	O
دیگر	B-MISC
علاقہ	B-LOC
میں	O
بھی	O
ایسے	B-MISC
واقعہ	B-MISC
ہوتے	B-MISC
ہیں	O

مجھے	B-MISC
احساس	B-MISC
ندامت	B-MISC
تھا	O

سعودی	B-MISC
حکومت	B-ORG
نے	O
ان	O
اطلاع	B-LOC
پر	O
تاحال	B-MISC
کویی	B-MISC
تبصرہ	B-MISC
نہیں	B-MISC
کیا	O

خفیہ	B-MISC
ملاقات	B-MISC
<NUM>	B-MISC
جنوری	B-MISC
کی	O
دوپہر	B-MISC
فرانس	B-LOC
میں	O
امریکی	O
سفارتخانے	B-MISC
کے	O
پولیٹیکل	B-MISC
کونسلر	B-MISC
وارن	B-MISC
زیمرمین	B-MISC
پیرس	B-MISC
کے	O
نواحی	O
قصبے	B-MISC
کے	O
اس	O
خاموش	B-MISC
مقام	B-LOC
پر	O
پہنچے	B-MISC
جہاں	B-MISC
آیت	O
اللہ	B-MISC
خمینی	B-MISC
قیام	B-MISC
پذیر	B-MISC
تھا	O

یورپین	B-MISC
کمیشن	B-ORG
کے	O
مطابق	B-MISC
بنگلہ	B-MISC
دیش	B-LOC
سے	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
کو	O
جانے	B-MISC
والی	B-MISC
برآمد	B-MISC
کا	O
<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
حصہ	O
ٹیکسٹایل	B-MISC
اور	O
گارمنٹس	B-MISC
کی	O
مصنوع	B-LOC
پر	O
مشتمل	B-MISC
ہے	O

مہاراشٹر	B-MISC
بھر	B-LOC
میں	O
پنچایت	B-MISC
کے	O
انتخاب	B-MISC
رواں	B-MISC
برس	O
ہونے	B-MISC
ہیں	O

ہر	O
ماڈیول	B-MISC
کو	O
تیار	B-MISC
کرنے	B-LOC
میں	O
تقریبا	B-MISC
<NUM>	B-MISC
مہینے	B-MISC
لگتے	O
ہیں	O
اور	O
اسے	O
ڈیزاین	B-MISC
کرنے	B-LOC
میں	O
ہزار	O
انجینیرنگ	B-MISC
گھنٹے	B-MISC
صرف	O
ہویے	B-MISC
ہیں	O

ونتارا	B-MISC
کا	O
افتتاح	B-MISC
گذشتہ	B-MISC
سال	O
مارچ	B-LOC
میں	O
انڈین	B-MISC
وزیراعظم	B-PER
نریندر	I-PER
مودی	B-MISC
نے	O
کیا	O
تھا	O

<NUM>	B-MISC
ڈالرز	B-LOC
سے	O
زاید	B-MISC
ویلیو	B-MISC
کے	O
فونز	B-LOC
پر	O
ٹیکس	B-MISC
<NUM>	B-MISC
ہزار	O
سات	O
روپے	B-MISC
کے	O
علاوہ	B-MISC
<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
سیلز	B-MISC
ٹیکس	B-MISC
بھی	O
لاگو	B-MISC
ہوتا	B-MISC
ہے	O

سات	O
سال	O
پہلے	O
یعنی	B-MISC
<NUM>	B-LOC
میں	O
افغانست	B-MISC
کی	O
برآمد	B-MISC
سالانہ	O
تقریبا	B-MISC
<NUM>	B-MISC
ملین	B-MISC
ڈالر	B-MISC
تھا	O
جبکہ	B-MISC
درآمد	B-MISC
<NUM>	B-MISC

اس	O
کے	O
علاوہ	B-MISC
بل	O
گیٹس	B-MISC
اور	O
مارک	B-MISC
زکربرگ	B-MISC
جیسے	B-MISC
کاروباری	B-MISC
فرد	O
،	O
برطانیہ	B-MISC
کے	O
سابق	B-MISC
وزرایے	B-MISC
اعظم	B-MISC
ٹونی	O
بلییر	B-MISC
اور	O
بورس	B-MISC
جانسن	B-MISC
اور	O
امریکی	O
صدر	B-PER
ڈونلڈ	I-PER
ٹرمپ	B-MISC
کی	O
بیٹی	B-MISC
ایوانکا	B-MISC
ٹرمپ	B-MISC
اپنے	B-MISC
شوہر	B-MISC
جیرڈ	B-MISC
کشنر	B-MISC
کے	O
ساتھ	O
ان	O
تقاریب	B-LOC
میں	O
شامل	B-MISC
ہویے	B-MISC
تھا	O

اسے	O
کسی	O
اچھے	B-MISC
ڈاکٹر	B-PER
سے	I-PER
رجوع	B-MISC
کرنا	O
چاہیے	O

قومی	B-MISC
دنوں	B-MISC
،	O
خاص	O
اور	O
تاریخی	B-MISC
مواقع	B-LOC
پر	O
سعودی	B-MISC
کی	O
نمایش	B-MISC
اونٹ	B-MISC
کی	O
موجود	B-MISC
کے	O
بغیر	B-MISC
نامکمل	B-MISC
ہے	O

ان	O
<NUM>	B-MISC
برطانوی	B-MISC
فوجی	B-LOC
میں	B-LOC
سے	O
زیادہ	B-MISC
تر	O
افغ	O
صوبے	B-MISC
ہلمند	B-LOC
میں	O
جارے	B-MISC
گیے	O
،	O
جہاں	B-MISC
اتحادی	B-MISC
افواج	B-MISC
اور	O
طالب	B-MISC
فورسز	B-MISC
کے	O
مابین	B-MISC
متعدد	B-MISC
جھڑپ	B-MISC
ہویی	B-MISC
تھا	O

پاکستان	B-LOC
،	O
بنگلہ	B-MISC
دیش	O
اور	O
انڈیا	B-MISC
کی	O
گارمنٹس	B-MISC
مصنوع	B-LOC
پر	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
میں	O
کتنا	B-MISC
ٹیکس	B-MISC
لگتا	B-MISC
ہے	O

وزیر	B-PER
<NUM>	I-PER
بازی	B-MISC
لے	O
گیا	O

<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
زیادہ	B-MISC
ہیں	O

پاکستان	B-LOC
میں	O
ٹیکسٹایل	B-MISC
کے	O
شعبے	B-LOC
سے	O
وابستہ	B-MISC
فرد	O
کے	O
مطابق	B-MISC
اگر	O
انڈین	B-MISC
گارمنٹس	B-MISC
اور	O
ٹیکسٹایل	B-MISC
مصنوع	B-MISC
کو	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
میں	O
ترجیحی	O
رسایی	B-MISC
حاصل	B-MISC
ہوتی	B-MISC
ہے	O
،	O
تو	O
قیمت	B-MISC
کے	O
اعتبار	B-LOC
سے	O
انڈین	B-MISC
مصنوع	B-MISC
یورپ	B-MISC
کے	O
لیے	O
زیادہ	B-MISC
پرکشش	B-MISC
ہو	O
سکتی	O
ہیں	O
اور	O
اس	O
سے	O
پاکستان	B-LOC
کے	O
گارمنٹس	B-MISC
شعبے	B-MISC
کے	O
لیے	O
مشکل	B-MISC
پیدا	B-MISC
ہو	O
سکتی	O
ہیں	O

پاکستان	B-LOC
کی	O
سفار	B-MISC
کامیابی	B-MISC
جینیوا	B-MISC
اور	O
نیویارک	B-LOC
میں	O
اقوام	B-ORG
متحدہ	I-ORG
کے	O
لیے	O
پاکستان	B-LOC
کے	O
مستقل	B-MISC
مندوب	B-MISC
اور	O
امریکہ	B-LOC
میں	O
سابق	B-MISC
سفیر	B-MISC
مسعود	B-MISC
خان	O
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
کو	O
بتایا	B-MISC
کہ	O
بورڈ	B-ORG
آف	O
پیس	B-LOC
میں	O
شمولیت	B-MISC
کی	O
دعوت	B-MISC
پاکستان	B-LOC
کی	O
سفار	B-MISC
کامیابی	B-MISC
ہے	O

لیکن	O
چین	B-LOC
تاییو	B-MISC
کو	O
اپنا	B-MISC
اندرونی	O
معاملہ	B-MISC
قرار	B-MISC
دیتا	B-MISC
ہے	O

رایل	B-MISC
یوناییٹڈ	B-MISC
سروسز	B-MISC
انسٹیٹیوٹ	B-MISC
فار	O
ڈیفنس	B-MISC
اینڈ	B-MISC
سکیورٹی	B-LOC
سے	O
وابستہ	B-MISC
یمنی	O
محقق	B-MISC
براء	B-MISC
شیب	O
نشاندہی	B-MISC
کرتے	O
ہیں	O
کہ	O
امار	B-MISC
نے	O
علاقایی	B-MISC
پانی	B-LOC
میں	O
نما	O
موجود	B-MISC
قایم	B-MISC
کر	O
رکھی	B-MISC
ہے	O

سکیورٹی	B-MISC
ذرایع	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
<NUM>	B-MISC
سالہ	B-MISC
مقتولہ	B-MISC
خوکیمووا	B-MISC
استنبول	B-LOC
میں	O
شکار	B-MISC
کے	O
سام	O
کی	O
دکان	B-MISC
چلا	O
تھا	O

اس	O
رپورٹ	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
طالب	B-MISC
حکومت	B-ORG
کے	O
ترقیا	B-MISC
اخراج	B-MISC
<NUM>	B-MISC

تاہم	B-MISC
<NUM>	B-MISC
فروری	B-MISC
کو	O
جنرل	B-PER
ہویزر	I-PER
کا	O
لہجہ	B-MISC
کچھ	O
مختلف	B-MISC
تھا	O

ہمیں	B-MISC
اپنی	B-MISC
تاریخ	B-MISC
کا	O
بدلہ	B-MISC
لینا	B-MISC
ہے	O

قومی	B-MISC
قیادت	B-MISC
کی	O
حمایت	B-MISC
یہ	O
بغاوت	B-MISC
اتنی	B-MISC
سادہ	B-MISC
نہیں	B-MISC
تھا	O

پوسٹمارٹم	B-MISC
رپورٹ	B-MISC
اورعدال	B-MISC
تحقیقا	B-MISC
کمیشن	B-ORG
نے	O
کیا	O
نتیجہ	B-MISC
نکالا	B-MISC

جبکہ	B-MISC
پراییویٹ	B-MISC
جیٹس	B-MISC
اگرچہ	B-MISC
کم	O
تعداد	B-LOC
میں	O
ہوتے	B-MISC
ہیں	O
مگر	O
یہ	O
انتہایی	B-MISC
زیادہ	B-MISC
قیمت	B-LOC
پر	O
فروخت	B-MISC
ہوتے	B-MISC
ہیں	O

پہلی	B-MISC
فلم	B-LOC
میں	O
اکشے	B-MISC
کھنہ	B-MISC
نے	O
انڈین	B-MISC
فوجی	B-ORG
افسر	B-MISC
دھرمویر	B-MISC
سنگھ	B-MISC
کا	O
کردار	B-MISC
ادا	O
کیا	O
تھا	O

بحیرہ	B-MISC
اسود	B-MISC
مہلک	B-MISC
ہتھیار	B-LOC
سے	O
بھرا	B-MISC
ہوا	O
ہے	O

عبدالعزیز	B-MISC
بابکرخیل	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
افغانست	B-LOC
میں	O
جمہوری	O
دور	B-LOC
میں	O
بھی	O
بڑے	O
چیلنجز	B-MISC
موجود	B-MISC
تھا	O
،	O
لیکن	O
موجودہ	B-MISC
طالب	B-MISC
حکومت	B-ORG
کے	O
دور	B-LOC
میں	O
مالیا	B-MISC
پالیسی’زیادہ	B-MISC
منظم	B-MISC
اور	O
بہتر	O
ہویی	B-MISC
ہے	O
اور	O
اس	O
نے	O
مارکیٹ	B-LOC
میں	O
افغانی	B-LOC
سے	O
مثبت	B-MISC
توقع	B-MISC
پیدا	B-MISC
کی	O
ہیں	O

روسی	B-MISC
سیاسی	O
تجزیہ	B-MISC
کار	O
الیگزینڈر	B-MISC
ڈوگین	B-MISC
نے	O
ایکس	B-LOC
پر	O
لکھا	B-MISC
کہ	O
اسلامی	B-MISC
دنیا	B-MISC
پہلے	B-LOC
سے	O
کہیں	B-MISC
زیادہ	B-MISC
منقسم	B-MISC
ہے	O

اس	O
حوالے	B-LOC
سے	O
بات	O
کرتے	O
ہویے	B-MISC
کراچی	B-LOC
چیمبر	B-MISC
آف	O
کامرس	B-MISC
اینڈ	B-MISC
انڈسٹری	B-MISC
کے	O
سابق	B-MISC
چییرمین	B-MISC
جاوید	B-MISC
بلوانی	O
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
کو	O
بتایا	B-MISC
کہ	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
ہوم	O
ٹیکسٹایل	B-MISC
مصنوع	B-MISC
خطرے	B-LOC
سے	O
دوچار	B-MISC
ہوں	O
گی	O
کیونکہ	O
جب	O
انڈیا	B-MISC
کو	O
زیرو	B-MISC
ڈیوٹی	B-LOC
پر	O
مارکیٹ	B-LOC
تک	O
رسایی	B-MISC
حاصل	B-MISC
ہو	O
گی	O
تو	O
پھر	O
ہماری	B-MISC
مصنوع	B-MISC
کافی	B-MISC
مشکل	B-MISC
کا	O
شکار	B-MISC
ہوں	O
گی	O

مجموعی	B-MISC
طور	B-LOC
پر	O
یہ	O
تعداد	B-MISC
تقریبا	B-MISC
<NUM>	B-MISC
,	O
<NUM>	B-MISC
ہے	O

سابق	B-MISC
فرانزک	B-MISC
ماہر	B-MISC
ڈاکٹر	B-PER
شیپرڈ	I-PER
کے	O
مطابق	B-MISC
زخم	B-LOC
سے	O
یہ	O
ثابت	B-MISC
ہوتا	B-MISC
تھا	O
کہ	O
حملے	B-MISC
کی	O
طوالت	B-MISC
اور	O
شدت	O
بہت	O
زیادہ	B-MISC
تھا	O

یہ	O
ایک	O
موثر	B-MISC
حکمت	B-MISC
عملی	B-MISC
ثابت	B-MISC
ہویی	B-MISC
ہے	O

<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
بھی	O
نہیں	B-MISC

ایجنسی	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
طالب	B-MISC
حکومت	B-ORG
نے	O
مالی	B-MISC
سال	O
<NUM>	B-MISC
کے	O
پہلے	O
نو	O
ماہ	B-LOC
میں	O
<NUM>	B-MISC

اس	O
کے	O
باوجود	B-MISC
خبر	O
رساں	B-MISC
ادارہ	B-ORG
رویٹرز	B-MISC
نے	O
چھ	O
جنوری	B-MISC
<NUM>	B-MISC
کو	O
طالب	B-MISC
حکومت	B-ORG
کی	O
وزارت	B-ORG
تجارت	B-MISC
کے	O
حوالے	B-LOC
سے	O
رپورٹ	B-MISC
کیا	O
ہے	O
کہ	O
<NUM>	B-LOC
میں	O
افغانست	B-MISC
کا	O
مجموعی	B-MISC
تجار	B-MISC
لین	O
دین	O
پچھلے	B-MISC
سال	O
کے	O
مقابلے	B-LOC
میں	O
بڑھ	O
کر	O
تقریبا	B-MISC
<NUM>	B-MISC

انھ	O
نے	O
لکھا	B-MISC
ہماری	B-MISC
فلم	O
دھورندھر	B-MISC
بہادر	B-MISC
میجر	B-MISC
موہت	B-MISC
شرما	B-MISC
کی	O
زند	B-LOC
پر	O
مبنی	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہے	O

پاکستان	B-LOC
کی	O
وزیر	B-PER
برایے	I-PER
انفارمیشن	B-MISC
ٹیکنالوجی	B-MISC
شزہ	O
فاطمہ	B-MISC
خواجہ	B-MISC
نے	O
فروری	B-LOC
میں	O
فاییو	B-MISC
جی	O
سپیکٹرم	B-MISC
لایسنس	B-MISC
کی	O
نیلامی	B-MISC
کا	O
اعل	O
کرتے	O
ہویے	B-MISC
کہا	O
تھا	O
کہ	O
پاکستان	B-LOC
میں	O
کام	O
کرنے	B-MISC
والی	B-MISC
ٹیلی	B-MISC
کام	O
کمپن	B-MISC
اضافی	B-MISC
سپیکٹرم	B-MISC
خرید	B-MISC
سکیں	B-MISC
گی	O

افغانست	B-MISC
،	O
وسطی	B-MISC
ایشیا	B-MISC
،	O
جنوبی	B-MISC
ایشیا	B-MISC
،	O
حتی	O
کہ	O
مشرق	B-MISC
بعید	B-LOC
سے	O
زایرین	B-MISC
اور	O
زایرین	B-MISC
کے	O
قافلے	B-MISC
اونٹ	B-LOC
پر	O
طویل	B-MISC
سفر	O
کے	O
بعد	O
سعودی	B-MISC
عرب	O
پہنچ	B-MISC
تھا	O

پاکستان	B-LOC
کے	O
سابق	B-MISC
مشیر	B-MISC
قومی	B-MISC
سلام	B-MISC
معید	B-MISC
یوسف	B-MISC
نے	O
گذشتہ	B-MISC
سال	O
ستمبر	B-LOC
میں	O
جریدے	B-MISC
فارن	B-MISC
افییرز	B-LOC
میں	O
ایک	O
طویل	B-MISC
مضمون	B-MISC
لکھا	B-MISC
تھا	O

اریجیت	B-MISC
سنگھ	B-MISC
نے	O
پریتم	B-MISC
کے	O
علاوہ	B-MISC
بطور	B-MISC
میوزک	B-MISC
ڈایریکٹر	B-MISC
شنکراہس	B-MISC
لویے	B-MISC
،	O
وشال	B-MISC
شیکھر	B-MISC
،	O
متھن	B-MISC
،	O
مونٹی	O
شرما	B-MISC
جیسے	B-MISC
موسیقار	B-MISC
کے	O
ساتھ	O
بھی	O
کام	O
کیا	O

بطور	B-MISC
لڑکی	B-MISC
،	O
بطور	B-MISC
عورت	B-MISC
اور	O
بطور	B-MISC
ماں	O

پاکستان	B-LOC
ٹیکسٹایل	B-MISC
کونسل	B-MISC
کے	O
جاری	B-MISC
کردہ	B-MISC
اعداد	B-MISC
و	O
شمار	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
پاکستان	B-LOC
کے	O
مقابلے	B-LOC
میں	O
انڈیا	B-MISC
کی	O
<NUM>	B-LOC
میں	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
کو	O
گارمنٹس	B-MISC
اور	O
ٹیکسٹایل	B-MISC
مصنوع	B-MISC
کی	O
برآمد	B-MISC
کی	O
مالیت	B-MISC
<NUM>	B-MISC

برٹش	B-MISC
ایسوسی	B-MISC
ایشن	B-MISC
آف	O
ایسیتھٹک	B-MISC
پلاسٹک	B-MISC
سرجنز	B-MISC
کی	O
صدر	B-PER
ڈاکٹر	I-PER
نورا	B-MISC
نیوجنٹ	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
حرکت	B-LOC
میں	O
رکاوٹ	B-MISC
اور	O
ورزش	B-LOC
میں	O
مشکل	B-MISC
ان	O
عام	O
مسایل	B-LOC
میں	O
شامل	B-MISC
ہیں	O
جو	O
چھا	O
چھوٹی	B-MISC
کرنے	B-MISC
کی	O
سرجری	O
کروانے	B-MISC
والی	B-MISC
خواتین	B-MISC
بیان	B-MISC
کرتی	B-MISC
ہیں	O

عالمی	B-MISC
بینک	B-ORG
کی	O
رپورٹ	B-LOC
میں	O
یہ	O
بھی	O
بتایا	B-MISC
گیا	O
کہ	O
مالی	B-MISC
سال	O
<NUM>	B-MISC
کے	O
پہلے	O
نو	O
ماہ	B-LOC
میں	O
طالب	B-MISC
حکومت	B-ORG
کی	O
کل	O
آمدن	B-MISC
<NUM>	B-MISC

ڈیسو	B-MISC
کمپنی	B-MISC
نے	O
انڈیا	B-MISC
،	O
تھایی	B-MISC
لینڈ	B-MISC
اور	O
لاوس	B-MISC
جیسے	B-MISC
ممالک	B-LOC
میں	O
اپنے	B-MISC
طیار	B-MISC
کی	O
بڑھ	O
ہویی	B-MISC
مانگ	B-MISC
کی	O
نشاندہی	B-MISC
کی	O
ہے	O

وزیر	B-PER
اعظم	I-PER
شہباز	B-PER
شریف	I-PER
کی	O
قیادت	B-LOC
میں	O
بننے	B-MISC
والی	B-MISC
اتحادی	B-MISC
حکومت	B-ORG
اپنے	B-MISC
دو	O
برس	O
مکمل	B-MISC
کرنے	B-MISC
کے	O
قریب	B-MISC
ہے	O

تاہم	B-MISC
،	O
میرا	B-MISC
چینل	B-MISC
ایسا	B-MISC
نہیں	B-MISC
کرتا	B-MISC

انڈینز	B-MISC
کا	O
شکریہ	B-MISC
جو	O
بلوچ	B-MISC
کی	O
جدوجہد	B-MISC
کو	O
سامنے	B-MISC
لایے	B-MISC

دوسری	B-MISC
جانب	B-MISC
ایرانی	B-MISC
رہنما	B-MISC
کے	O
لیے	O
علام	B-MISC
جوابی	O
کارروایی	B-MISC
کا	O
سابقہ	B-MISC
ماڈل	B-MISC
اب	O
کافی	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہو	O
سکتا	O

ترکی	B-MISC
سرکاری	B-MISC
طور	B-LOC
پر	O
خواتین	B-MISC
کے	O
قتل	O
کے	O
واقعہ	B-LOC
سے	O
متعلق	B-MISC
اعداد	B-MISC
و	O
شمار	B-MISC
شایع	B-MISC
نہیں	B-MISC
کرتا	B-MISC

ایسے	B-MISC
ردعمل	B-MISC
کے	O
باوجود	B-MISC
راکیل	B-MISC
کہتی	B-MISC
ہیں	O
کہ	O
انھ	O
کویی	B-MISC
پچھتاوا	B-MISC
نہیں	B-MISC

دوسری	B-MISC
جانب	B-MISC
ڈاکٹر	B-PER
اس	I-PER
فیصلہ	B-LOC
پر	O
شدید	B-MISC
تنقید	B-MISC
کر	O
ہے	O
ہیں	O

دفاعی	B-MISC
شعبے	B-MISC
کے	O
لیے	O
<NUM>	B-MISC
ارب	O
<NUM>	B-MISC
کروڑ	O
ڈالرز	B-MISC
مختص	B-MISC
کرنے	B-MISC
کے	O
لیے	O
وزیر	B-PER
اعظم	I-PER
نریندر	B-MISC
مودی	B-MISC
کے	O
شکر	O
گزار	B-MISC
ہیں	O

اکتوبر	B-MISC
<NUM>	B-LOC
میں	O
کراچی	B-LOC
میں	O
عبداللہ	B-PER
شاہ	I-PER
غازی	O
کے	O
مزار	B-LOC
پر	O
خودکش	B-MISC
حملے	B-LOC
میں	O
آٹھ	O
زایرین	B-MISC
ہلاک	B-MISC
اور	O
<NUM>	B-MISC
زخمی	B-MISC
ہویے	B-MISC

ایک	O
ایسے	B-MISC
وقت	B-LOC
میں	O
جب	O
افغانست	B-MISC
کے	O
ہمسایہ	B-MISC
ممالک	B-MISC
مالی	B-MISC
عدم	O
استحکام	B-MISC
اورکرنسی	O
کے	O
شدید	B-MISC
اتار	B-MISC
چڑھاو	B-LOC
سے	O
دوچار	B-MISC
ہیں	O
،	O
افغانست	B-MISC
نے	O
پچھلی	O
دو	O
دہایی	B-MISC
اور	O
خصوصا	B-MISC
گذشتہ	B-MISC
چار	O
سال	B-LOC
میں	O
افغ	O
کرنسی	B-MISC
کی	O
قدر	O
کو	O
ڈالر	B-MISC
اور	O
خطے	O
کی	O
دیگر	B-MISC
کرنسی	B-MISC
کے	O
مقابلے	B-LOC
میں	O
مستحکم	B-MISC
رکھا	B-MISC
ہے	O

غلام	B-MISC
محمد	B-MISC
کا	O
کہنا	B-MISC
ہے	O
کہ	O
انسپکٹر	B-MISC
بہادر	B-MISC
علی	O
اپنے	B-MISC
والد	B-MISC
اور	O
بھایی	B-MISC
کے	O
ہمراہ	B-MISC
نماز	B-MISC
نماز	B-MISC
جمعہ	B-MISC
ادا	O
کرنے	B-MISC
گیے	O
تھا	O

انعم	B-MISC
بشیر	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
یہ	O
آواز	B-MISC
یا	O
دھماکے	B-MISC
دراصل	B-MISC
زیر	O
زمین	B-MISC
کم	O
گہرایی	O
والے	B-MISC
معمولی	B-MISC
زلزل	B-MISC
کی	O
وجہ	B-LOC
سے	O
پیدا	B-MISC
ہوتے	B-MISC
ہیں	O

جے	O
ایف-	B-MISC
<NUM>	B-MISC
تھنڈر	B-MISC
کی	O
ایکسپورٹ	B-MISC
چین	B-LOC
اور	O
پاکستان	B-LOC
کا	O
مشترکہ	B-MISC
معاہدہ	B-MISC
ہوگا	O
،	O
جہاں	B-MISC
چین	B-LOC
سینییر	B-MISC
پارٹنر	B-MISC
ہوگا	O

پروفیسر	B-MISC
شریش	B-MISC
کاشیکر	B-MISC
نے	O
لکھا	B-MISC
کہ	O
ہمارے	B-MISC
قومی	B-MISC
سلام	B-MISC
کے	O
مشیر	B-MISC
اجیت	B-MISC
ڈوول	B-MISC
کی	O
یہ	O
تقریر	B-MISC
بہت	O
متاثر	B-MISC
کن	O
ہے	O

اس	O
واقعے	B-MISC
کی	O
ویڈیو	B-MISC
سوشل	B-MISC
میڈیا	B-LOC
پر	O
وایرل	B-MISC
ہویی	B-MISC

ایسا	B-MISC
دباو	B-MISC
تناو	B-MISC
کی	O
وجہ	B-LOC
سے	O
ہوتا	B-MISC
ہے	O

نیپرا	B-ORG
نے	O
سولر	B-MISC
سسٹم	B-MISC
کی	O
زیادہ	B-LOC
سے	O
زیادہ	B-MISC
حد	O
ایک	O
میگاواٹ	B-MISC
مقرر	B-MISC
کی	O
ہے	O
اور	O
شرط	O
رکھی	B-MISC
ہے	O
کہ	O
سسٹم	B-MISC
کی	O
گنجایش	B-MISC
صارف	B-MISC
کے	O
منظور	B-MISC
شدہ	O
لوڈ	B-LOC
سے	O
زیادہ	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہو	O
سکتی	O

<NUM>	B-MISC
میٹر	B-MISC
لمبے	B-MISC
اور	O
<NUM>	B-MISC

محمد	B-MISC
اویس	B-MISC
سول	O
انجینییر	B-MISC
ہیں	O

ادارہ	B-ORG
کے	O
مطابق	B-MISC
بچوں	B-MISC
کو	O
شہد	O
براہ	B-MISC
راست	B-MISC
نہ	O
دیا	O
جایے	B-MISC
بلکہ	O
ڈاکٹر	B-PER
کے	I-PER
مشورے	B-LOC
سے	O
بچوں	B-MISC
کو	O
دی	O
جانے	B-MISC
والی	B-MISC
خوراک	B-MISC
،	O
پانی	B-MISC
اور	O
مایع	B-MISC
غذا	B-LOC
میں	O
شامل	B-MISC
کیا	O
جایے	B-MISC

مرکزی	B-MISC
بینک	B-ORG
کا	O
مقصد	B-MISC
مہنگایی	O
کو	O
کنٹرول	B-MISC
کرنا	O
ہے	O
خالد	B-MISC
پاینده	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
افغانست	B-MISC
کے	O
مرکزی	B-MISC
بینک	B-ORG
کا	O
اصل	O
مقصد	B-MISC
مہنگایی	B-LOC
پر	O
قابو	B-MISC
پانا	O
ہونا	B-MISC
چاہیے	O
نہ	O
کہ	O
زرمبادلہ	B-MISC
کے	O
نرخ	O
کو	O
مصنوعی	O
طور	B-LOC
پر	O
مستحکم	B-MISC
رکھ	O

مارکو	B-MISC
روبیو	B-MISC
بطور	B-MISC
امریکی	O
سیکریٹری	O
خارجہ	B-MISC
مارکو	B-MISC
روبیو	B-MISC
امریکی	O
خارجہ	B-MISC
پالیسی	B-MISC
کا	O
مرکزی	B-MISC
حصہ	O
ہیں	O

ڈاکٹر	B-PER
کا	I-PER
کہنا	B-MISC
ہے	O
کہ	O
خواتین	B-LOC
میں	O
ایسٹروجن	B-MISC
ہارمون	B-MISC
ہوتا	B-MISC
ہے	O
اور	O
مرد	B-LOC
میں	O
ٹیسٹو	B-MISC
سٹیرون	B-MISC

رپورٹ	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
گزشتہ	B-MISC
پانچ	O
ماہ	O
کے	O
مقابلے	B-MISC
دسمبر	B-LOC
میں	O
تجار	B-MISC
خسارہ	B-MISC
<NUM>	B-MISC

امریکن	B-MISC
کایٹ	B-MISC
فلاییرز	B-MISC
ایسوسی	B-MISC
ایشن	B-MISC
کی	O
رپورٹ	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
ہوایی	O
جہاز	B-MISC
کے	O
موجد	B-MISC
رایٹ	B-MISC
برادر	B-MISC
،	O
پتنگ	B-MISC
اڑانے	B-LOC
میں	O
بہت	O
ماہر	B-MISC
تھا	O

متاثرہ	B-MISC
فرد	O
پنجاب	B-LOC
سے	O
میانمار	B-MISC
کیسے	B-MISC
پہنچے	B-MISC

ہم	O
پایی	B-MISC
ایوی	O
ایشن	B-MISC
فیول	B-MISC
کے	O
اولین	B-MISC
علمبردار	B-LOC
میں	B-LOC
سے	O
ہیں	O
اور	O
کارکرد	B-MISC
و	O
ماحولیا	B-MISC
بہتری	B-LOC
میں	O
سرمایہ	B-MISC
کاری	B-MISC
جاری	B-MISC
رکھے	B-MISC
ہویے	B-MISC
ہیں	O

اکتوبر	B-MISC
<NUM>	B-LOC
میں	O
ایلیپٹک	B-MISC
نامی	B-MISC
کرپٹو	B-MISC
تجزیا	B-MISC
کمپنی	B-LOC
سے	O
وابستہ	B-MISC
بلاک	B-MISC
چین	B-LOC
محققین	B-MISC
نے	O
خبر	O
کیا	O
کہ	O
شمالی	B-MISC
کوریا	B-MISC
کی	O
زیرسرپرس	B-MISC
ہیکرز	B-MISC
امیر	B-MISC
کرپٹو	B-MISC
کرنسی	B-MISC
مالک	B-MISC
کو	O
تیزی	B-LOC
سے	O
نشانہ	B-MISC
بنا	O
رہے	O
ہیں	O

وکٹر	B-MISC
فریرا	B-MISC
نے	O
کیسے	B-MISC
امریکہ	B-LOC
اور	O
برازیل	B-MISC
کو	O
جھانسہ	B-MISC
دیا	O

دوسری	B-MISC
جانب	B-MISC
الزام	B-MISC
عاید	B-MISC
کرنے	B-MISC
والی	B-MISC
خاتون	B-MISC
نے	O
ابتدا	B-LOC
میں	O
اپنے	B-MISC
سوشل	B-MISC
میڈیا	B-MISC
اکاونٹس	B-MISC
بند	O
کر	O
دیے	O
تھا	O

<NUM>	B-MISC
کوانٹم	B-MISC
کمپیوٹر	B-MISC
تیار	B-MISC
کیا	O

مجھے	B-MISC
کراچی	B-LOC
بالکل	O
پسند	B-MISC
نہیں	B-MISC

چایے	B-MISC
اور	O
ٹوسٹ	B-MISC
،	O
روسٹ	B-MISC
گایے	B-MISC
کا	O
گوشت	B-MISC
اور	O
پسندیدہ	B-MISC
شراب	B-MISC
بھی	O
ملتی	B-MISC

لڑایی	B-MISC
تو	O
آخری	B-MISC
چارہ	B-MISC
ہونا	B-MISC
چاہیے	O

آیین	B-MISC
کا	O
تحفظ	B-MISC

نیلے	B-MISC
پاجامے	B-MISC
اور	O
ٹایٹس	B-LOC
میں	O
ملبوس	B-MISC
خواہش	B-MISC
چیمپین	B-MISC
<NUM>	B-MISC

بہت	B-LOC
سے	O
تبصرے	B-MISC
جنسی	B-MISC
نوعیت	B-MISC
کے	O
اور	O
توہین	B-MISC
آمیز	B-MISC
تھا	O

اسی	O
وجہ	B-LOC
سے	O
سعودی	B-MISC
اتحاد	B-MISC
نے	O
امار	B-MISC
کی	O
حمایت	B-MISC
یافتہ	B-MISC
علیحد	B-MISC
پسند	B-MISC
کے	O
خلاف	B-MISC
براہ	B-MISC
راست	B-MISC
فوجی	B-ORG
کارروایی	B-MISC
کی	O
وارننگ	B-MISC
بھی	O
دی	O
ہے	O

پاسپورٹ	B-LOC
پر	O
رجسٹر	B-MISC
کروانے	B-LOC
پر	O
<NUM>	B-MISC
ڈالر	B-LOC
تک	O
کی	O
ویلیو	B-MISC
کے	O
فونز	B-LOC
پر	O
<NUM>	B-MISC
روپے	B-MISC
،	O
<NUM>	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC
ڈالر	B-MISC
مالیت	B-MISC
کے	O
فونز	B-LOC
پر	O
تین	O
ہزار	O
<NUM>	B-MISC
جبکہ	B-MISC
<NUM>	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC
ڈالر	B-MISC
کے	O
فون	B-LOC
پر	O
نو	O
ہزار	O
<NUM>	B-MISC
روپے	B-MISC
ٹیکس	B-MISC
لاگو	B-MISC
ہوتا	B-MISC
ہے	O

<NUM>	B-MISC
ارب	O
یورو	B-MISC
تقریبا	B-MISC
<NUM>	B-MISC

تاہم	B-MISC
اس	O
رایے	B-LOC
سے	O
سب	O
متفق	B-MISC
نہیں	B-MISC

ان	O
کا	O
کہنا	B-MISC
تھا	O
فنکار	B-MISC
اپنی	B-MISC
زند	B-LOC
میں	O
اتنے	B-MISC
پریکٹیکل	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہوتے	B-MISC
جتنے	B-MISC
پریکٹیکل	B-MISC
بزنس	B-MISC
مین	O
ہوتے	B-MISC
ہیں	O

دوست	B-MISC
محمد	B-MISC
بریچ	B-MISC
بلوچست	B-LOC
میں	O
مقیم	B-MISC
تجزیہ	B-MISC
کار	O
ہیں	O

<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
اضافہ	B-MISC
ظاہر	B-MISC
کر	O
رہا	O
ہے	O

اس	O
کمی	O
کی	O
وجہ	B-LOC
سے	O
انجن	B-MISC
مطلوبہ	B-MISC
تھرسٹ	B-MISC
پیدا	B-MISC
نہیں	B-MISC
کر	O
سکا	O
اور	O
نتیج	B-MISC
راکٹ	B-MISC
اپنے	B-MISC
مقررہ	B-MISC
مدار	B-LOC
تک	O
نہیں	B-MISC
پہنچ	B-MISC
سکا	O

عملے	B-MISC
کی	O
حفاظت	B-MISC
ہماری	B-MISC
پہلی	B-MISC
ترجیح	B-MISC
ہے	O

لییر	B-MISC
جیٹ	O
<NUM>	B-MISC
نامی	B-MISC
یہ	O
درمیانے	B-MISC
سایز	B-MISC
کا	O
بزنس	B-MISC
جیٹ	O
بومبارڈییر	B-MISC
نامی	B-MISC
کمپنی	B-MISC
تیار	B-MISC
کرتی	B-MISC
ہے	O

سینییر	B-MISC
سرکاری	B-MISC
اہلکار	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
ان	O
حمل	B-LOC
میں	O
ایک	O
سکیورٹی	B-MISC
اہلکار	B-MISC
ہلاک	B-MISC
ہوا	O
ہے	O
جبکہ	B-MISC
تین	O
پولیس	B-MISC
اہلکار	B-MISC
زخمی	B-MISC
ہویے	B-MISC

وزیر	B-PER
برایے	I-PER
انفارمیشن	B-MISC
ٹیکنالوجی	B-MISC
شزہ	O
فاطمہ	B-MISC
کا	O
کہنا	B-MISC
ہے	O
کہ	O
ڈیجیٹل	B-MISC
پاکستان	B-LOC
کے	O
ویژن	B-MISC
کو	O
آگے	O
بڑھا	B-MISC
ہویے	B-MISC
پاکستان	B-LOC
کی	O
ٹیلی	B-MISC
کام	O
کمپن	B-MISC
ملک	B-LOC
میں	O
جلد	O
فاییو	B-MISC
جی	O
ٹیکنالوجی	B-MISC
متعارف	B-MISC
کروای	O
گی	O

شناخ	B-MISC
کارڈ	B-LOC
پر	O
رجسٹر	B-MISC
کروانے	B-LOC
پر	O
<NUM>	B-MISC
ڈالر	B-LOC
تک	O
کی	O
ویلیو	B-MISC
کے	O
فونز	B-LOC
پر	O
<NUM>	B-MISC
روپے	B-MISC
،	O
<NUM>	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC
ڈالر	B-MISC
مالیت	B-MISC
کے	O
فونز	B-LOC
پر	O
چار	O
ہزار	O
<NUM>	B-MISC
جبکہ	B-MISC
<NUM>	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC
ڈالر	B-MISC
کے	O
فون	B-LOC
پر	O
<NUM>	B-MISC
ہزار	O
<NUM>	B-MISC
روپے	B-MISC
ٹیکس	B-MISC
لاگو	B-MISC
ہوتا	B-MISC
ہے	O

<NUM>	B-MISC
کے	O
بعد	O
نوات	B-MISC
نے	O
مس	O
گرینڈ	B-MISC
تھایی	B-MISC
لینڈ	B-MISC
اورمس	B-MISC
گرینڈ	B-MISC
انٹرنیشنل	B-MISC
کے	O
لیے	O
اپنی	B-MISC
فرنچاییز	B-MISC
قایم	B-MISC
کیں	O

سعدیہ	B-MISC
ایک	O
سکول	B-MISC
ٹیچر	B-MISC
ہیں	O

یہ	O
ہوتی	B-MISC
ہے	O
فیشن	B-MISC
ڈیزایننگ	B-MISC

راکٹ	B-MISC
کو	O
کرالر	B-MISC
ٹرانسپورٹر	B-MISC
نامی	B-MISC
ایک	O
بڑی	O
مشین	B-MISC
کے	O
ذریعے	B-MISC
منتقل	B-MISC
کیا	O
گیا	O
جس	O
کی	O
زیادہ	B-LOC
سے	O
زیادہ	B-MISC
رفتار	B-MISC
<NUM>	B-MISC

پاکستان	B-LOC
میں	O
نیٹ	O
میٹرنگ	B-MISC
کے	O
نظام	B-LOC
میں	O
ہونے	B-MISC
والی	B-MISC
یہ	O
پہلی	B-MISC
تبدیلی	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہے	O

امریکی	O
صدر	B-PER
ڈونلڈ	I-PER
ٹرمپ	B-MISC
کی	O
تجار	B-MISC
پالیس	B-MISC
بھی	O
منڈی	B-LOC
میں	O
ہلچل	B-MISC
کا	O
باعث	B-MISC
بنی	O
ہویی	B-MISC
ہیں	O

ماہر	B-MISC
پرویز	B-MISC
افتخار	B-MISC
کا	O
کہنا	B-MISC
ہے	O
کہ	O
پاکستان	B-LOC
میں	O
ٹیلی	B-MISC
کام	O
کمپنی	B-MISC
کے	O
صرف	O
<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
موبایل	B-MISC
ٹاور	B-MISC
فایبر	B-MISC
آپٹک	B-MISC
کیبل	B-LOC
سے	O
منسلک	B-MISC
ہیں	O
جبکہ	B-MISC
یہ	O
شرح	O
انڈیا	B-MISC
اور	O
بنگلہ	B-MISC
دیش	B-LOC
میں	O
زیادہ	B-MISC
ہے	O

رپورٹ	B-LOC
میں	O
بتایا	B-MISC
گیا	O
کہ	O
ٹیکسز	B-MISC
کے	O
ذریعے	B-MISC
<NUM>	B-MISC

زوبین	B-MISC
جیسے	B-MISC
آییکون	B-MISC
دوبارہ	B-MISC
پیدا	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہوں	O
گے	O

<NUM>	B-MISC
بجے	O
کے	O
قریب	B-MISC
ہسپتال	B-LOC
میں	O
اپنا	B-MISC
راونڈ	B-MISC
شروع	B-MISC
کر	O
دیتے	B-MISC

ایسی	B-MISC
سرمایہ	B-MISC
کاری	B-MISC
جس	O
کی	O
قدر	O
روای	B-MISC
طریق	B-LOC
سے	O
بچایے	B-MISC
جانے	B-MISC
والے	B-MISC
فنڈز	B-MISC
کے	O
خلاف	B-MISC
غیر	O
معمولی	B-MISC
طور	B-LOC
پر	O
بڑھنے	B-MISC
کی	O
صلاحیت	B-MISC
رکھ	O
ہو	O

طیارہ	B-MISC
کامیاب	B-MISC
ٹھہرا	B-MISC
تو	O
اسے	O
یورپی	B-MISC
فضایی	B-MISC
کمپنی	B-MISC
کو	O
فروخت	B-MISC
کرنے	B-MISC
کی	O
اجازت	B-MISC
مل	O
جایے	B-MISC
گی	O

لیکن	O
کہانی	B-MISC
بس	O
اتنی	B-MISC
نہیں	B-MISC

<NUM>	B-MISC
ڈالر	B-MISC
ہے	O

پچاس	B-MISC
سال	B-LOC
سے	O
زیادہ	B-MISC
عرصے	B-MISC
بعد	O
اس	O
انسانی	B-MISC
مشن	O
کے	O
لیے	O
ناسا	B-MISC
کے	O
دیوہیکل	B-MISC
سپیس	B-MISC
لانچ	B-MISC
سسٹم	B-MISC
ایس	O
ایل	O
ایس	O
مون	O
راکٹ	B-MISC
اور	O
اوریون	B-MISC
سپیس	B-MISC
کیپسول	B-MISC
کو	O
فلوریڈا	B-MISC
کے	O
لانچ	B-MISC
پیڈ	B-LOC
پر	O
منتقل	B-MISC
کر	O
دیا	O
گیا	O
ہے	O

ایر	O
اور	O
پاکستان	B-LOC
کے	O
درمی	B-MISC
<NUM>	B-MISC
کلومیٹر	B-MISC
طویل	B-MISC
سرحد	B-MISC
مشترک	B-MISC
ہے	O

اندر	B-MISC
جیت	O
سنگھ	B-MISC
نے	O
بتایا	B-MISC
کہ	O
گھڑی	B-MISC
نہایت	B-MISC
خستہ	B-MISC
حالت	B-LOC
میں	O
تھا	O

ریاض	B-LOC
میں	O
شراب	B-MISC
کا	O
پہلا	B-MISC
سرکاری	B-MISC
سٹور	B-MISC
جنوری	B-MISC
<NUM>	B-LOC
میں	O
کھولا	B-MISC
گیا	O
تھا	O

رپورٹ	B-LOC
میں	O
مزید	B-MISC
کہا	O
گیا	O
کہ	O
مالی	B-MISC
سال	O
<NUM>	B-LOC
میں	O
کابل	B-MISC
نے	O
اپنی	B-MISC
<NUM>	B-MISC

<NUM>	B-MISC
ارب	O
ڈالر	B-LOC
تک	O
پہنچ	B-MISC
گیا	O

اس	O
اجلاس	B-LOC
میں	O
وفاقی	B-ORG
حکومت	I-ORG
کی	O
جانب	B-LOC
سے	O
وزیر	B-PER
داخلہ	I-PER
محسن	B-PER
نقوی	I-PER
،	O
صوبایی	O
حکومت	B-ORG
کی	O
جانب	B-LOC
سے	O
وزیر	B-PER
اعلی	I-PER
خیبر	B-LOC
پختونخوا	I-LOC
سہیل	B-PER
آفریدی	I-PER
،	O
کور	O
کمانڈر	B-MISC
الیون	B-MISC
کور	O
عمر	B-PER
احمد	I-PER
بخاری	I-PER
اور	O
دیگر	B-MISC
اعلی	B-MISC
حکام	B-MISC
شریک	B-MISC
تھا	O

مذاکر	B-MISC
<NUM>	B-MISC
اکتوبر	B-MISC
<NUM>	B-MISC
کو	O
شروع	B-MISC
ہویے	B-MISC

ڈاکٹر	B-PER
شولا	I-PER
ماس	O
شوگبامیمو	B-MISC
نامی	B-MISC
ایک	O
ایکس	B-MISC
صارف	B-MISC
نے	O
ساجد	B-MISC
جاوید	B-MISC
کے	O
خلاف	B-MISC
تین	O
منٹ	O
طویل	B-MISC
ویڈیو	B-MISC
اپ	O
لوڈ	O
کی	O

سینیر	B-MISC
صحافی	B-MISC
اور	O
مصنف	B-MISC
تولین	B-MISC
سنگھ	B-MISC
نے	O
لکھا	B-MISC
کہ	O
ہمارے	B-MISC
قومی	B-MISC
سلام	B-MISC
کے	O
مشیر	B-MISC
کی	O
تقریر	B-MISC
نے	O
مجھے	B-MISC
الجھن	B-LOC
میں	O
ڈال	O
دیا	O

ماییکل	B-MISC
کوگلمین	B-MISC
اٹلانٹک	B-MISC
کونسل	B-LOC
میں	O
جنوبی	B-MISC
ایشیا	B-MISC
امور	B-MISC
کے	O
ماہر	B-MISC
ہیں	O

یعنی	B-MISC
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
امریکہ	B-LOC
سے	O
جتنی	O
مالیت	B-MISC
کی	O
مصنوع	B-MISC
خرید	B-MISC
ہے	O
اس	O
سے	O
<NUM>	B-MISC
ارب	O
ڈالرز	B-MISC
زیادہ	B-MISC
کی	O
مصنوع	B-MISC
امریکہ	B-LOC
کو	O
فروخت	B-MISC
کرتی	B-MISC
ہے	O

تاہم	B-MISC
یہ	O
پاکستان	B-LOC
میں	O
یا	O
پنجاب	B-LOC
میں	O
ہونے	B-MISC
والا	B-MISC
اپنی	B-MISC
نوعیت	B-MISC
کا	O
کویی	B-MISC
پہلا	B-MISC
واقعہ	B-MISC
نہیں	B-MISC

تاہم	B-MISC
اس	O
کے	O
باوجود	B-MISC
مختلف	B-MISC
ریاست	B-LOC
سے	O
ایسے	B-MISC
پرتشدد	B-MISC
واقعہ	B-MISC
رپورٹ	B-MISC
ہوتے	B-MISC
رہتے	B-MISC
ہیں	O

جارج	B-MISC
کویی	B-MISC
زیادہ	B-MISC
مثالی	O
مرد	O
نہیں	B-MISC

بلاڈیجٹ	B-MISC
چند	O
عملی	B-MISC
مثال	B-MISC
دیتی	B-MISC
ہیں	O

نعم	O
اعجاز	B-MISC
اپنے	B-MISC
بیٹے	B-MISC
زاویار	B-MISC
کی	O
انڈسٹری	B-LOC
میں	O
انٹری	B-LOC
پر	O
زیادہ	B-MISC
خوش	O
نہیں	B-MISC

مجھے	B-MISC
یاد	O
ہے	O
کہ	O
برطانیہ	B-MISC
اور	O
اتحادی	B-MISC
نے	O
دوسرا	B-MISC
محاذ	B-MISC
کیسے	B-MISC
کھولا	B-MISC

افغانست	B-MISC
کے	O
مرکزی	B-MISC
بینک	B-LOC
میں	O
کام	O
کرنے	B-MISC
کا	O
تجربہ	B-MISC
رکھنے	B-MISC
والے	B-MISC
عبدالعزیز	B-MISC
بابکرخیل	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
قانون	B-LOC
میں	O
درج	O
ہے	O
کہ	O
مرکزی	B-MISC
بینک	B-ORG
کا	O
کام	O
قیمت	B-MISC
کا	O
استحکام	B-MISC
برقرار	B-MISC
رکھ	O
ہے	O
،	O
اور	O
جب	O
یہ	O
استحکام	B-MISC
موجود	B-MISC
ہو	O
تو	O
افغانی	O
کرنسی	B-MISC
بھی	O
زیادہ	B-MISC
مستحکم	B-MISC
رہتی	B-MISC
ہے	O

ایسے	B-MISC
واقعہ	B-MISC
کی	O
تعداد	B-MISC
اتنی	B-MISC
ہے	O
کہ	O
زیادہ	B-MISC
سوچنے	B-LOC
پر	O
گھبراہٹ	B-MISC
ہونے	B-MISC
لگے	O

اس	O
لیے	O
اسے	O
دوبارہ	B-MISC
دھونے	B-MISC
کی	O
کویی	B-MISC
ضرورت	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہوتی	B-MISC

مرکزی	B-MISC
بینک	B-ORG
کے	O
چارٹ	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
افغانست	B-LOC
میں	O
حالیہ	B-MISC
برس	B-LOC
میں	O
مہنگایی	O
کی	O
شرح	O
منفی	O
رپورٹ	B-MISC
ہویی	B-MISC
ہے	O
جسے	O
طالب	B-MISC
حکومت	B-ORG
کے	O
حکام	B-MISC
نے	O
اپنی	B-MISC
اقتصادی	B-MISC
کامیابی	B-MISC
قرار	B-MISC
دیا	O
تاہم	B-MISC
بعض	O
ماہرین	B-MISC
اقتصادی	B-MISC
بشمول	B-MISC
عالمی	B-MISC
بینک	B-ORG
کی	O
رپورٹ	B-MISC
اسےعوام	B-MISC
کی	O
قوت	O
خرید	B-LOC
میں	O
کمی	O
کی	O
وجہ	O
قرار	B-MISC
دیتے	B-MISC
ہیں	O

عالمی	B-MISC
بینک	B-ORG
کی	O
رپورٹ	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
ایر	O
کی	O
افغانست	B-MISC
کے	O
ساتھ	O
سب	O
سے	O
زیادہ	B-MISC
تجارت	B-MISC
ہوتی	B-MISC
ہے	O

شانزے	B-MISC
رفیق	B-MISC
ماہر	B-MISC
نفسی	O
ہیں	O
اور	O
کاونسلنگ	B-MISC
کی	O
سہولت	B-MISC
فراہم	B-MISC
کرتی	B-MISC
ہیں	O

شکریہ	B-MISC
آدتیہ	B-MISC
بھایی	B-MISC

افغ	O
کرنسی	B-MISC
کا	O
مستقبل	B-MISC

<NUM>	B-MISC
ارب	O
ڈالر	B-LOC
سے	O
زیادہ	B-MISC
ہو	O
گییں	B-MISC

یہاں	O
روس	B-LOC
کی	O
بنیادی	B-MISC
حکمت	B-MISC
عملی	B-MISC
یعنی	B-MISC
بڑی	O
تعداد	B-LOC
میں	O
اثاثے	B-MISC
اور	O
اہلکار	B-MISC
ہونا	B-MISC
کام	O
نہیں	B-MISC
کرتی	B-MISC

رپورٹ	B-LOC
میں	O
کہا	O
گیا	O
ہے	O
کہ	O
طالب	B-MISC
حکومت	B-ORG
کی	O
ملکی	O
آمدن	B-MISC
دسمبر	B-MISC
<NUM>	B-LOC
میں	O
<NUM>	B-MISC

مقامی	O
صحافی	B-MISC
آکاش	B-MISC
سریواستو	B-MISC
کی	O
اضافی	B-MISC
رپورٹنگ	B-MISC

سعودی	B-MISC
عرب	O
اور	O
عرب	O
خلیجی	O
ممالک	B-LOC
میں	O
بالعموم	B-MISC
اونٹ	B-MISC
کے	O
کردار	B-MISC
کی	O
طویل	B-MISC
تاریخ	B-MISC
ہے	O

گراہم	B-MISC
بیل	O
کی	O
اس	O
ٹیٹراہیڈرل	B-MISC
پتنگ	B-MISC
نے	O
بعد	B-LOC
میں	O
<NUM>	B-MISC
پاونڈ	B-MISC
یعنی	B-MISC
تقریبا	B-MISC
<NUM>	B-MISC
کلو	O
وزن	O
اٹھایا	B-MISC

سردجنگ	B-MISC
کے	O
عروج	B-LOC
پر	O
تازہ	B-MISC
تازہ	B-MISC
عوامی	B-MISC
جمہوریہ	B-MISC
بنے	O
کمیونسٹ	B-MISC
چین	B-LOC
کو	O
امریکہ	B-LOC
کی	O
جانب	B-MISC
جھکے	B-MISC
پاکستان	B-LOC
کے	O
بجایے	B-MISC
سوویت	B-MISC
یونین	B-LOC
سے	O
جڑا	O
انڈیا	B-MISC
زیادہ	B-MISC
بھایا	B-MISC
تھا	O

سوال	B-LOC
یہ	O
ہے	O
کہ	O
گلوبل	B-MISC
ٹایمز	B-MISC
گلو	O
جھڑپ	B-LOC
میں	O
ہلاک	B-MISC
ہونے	B-MISC
والے	B-MISC
چین	B-LOC
کی	O
پیپلز	B-MISC
لبریشن	B-MISC
آرمی	B-MISC
کے	O
<NUM>	B-LOC
سے	O
زاید	B-MISC
فوجی	B-ORG
کے	O
نام	O
کیوں	B-MISC
جاری	B-MISC
نہیں	B-MISC
کرتا	B-MISC

یورپین	B-MISC
کمیشن	B-ORG
کی	O
ویب	O
سایٹ	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
پاکستان	B-LOC
کی	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
کو	O
جانے	B-MISC
والی	B-MISC
برآمد	B-MISC
<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
ٹیکسٹایل	B-LOC
پر	O
مشتمل	B-MISC
ہیں	O

اس	O
کے	O
برعکس	B-MISC
امریکہ	B-LOC
تقریبا	B-MISC
<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
عالمی	B-MISC
بزنس	B-MISC
ایوی	O
ایشن	B-MISC
مارکیٹ	B-LOC
پر	O
قابض	B-MISC
ہے	O

بن	O
گھاٹی	O
کے	O
مطابق	B-MISC
برانڈ	B-MISC
والا	B-MISC
ایک	O
اپارٹمنٹ	B-MISC
بغیر	B-MISC
برانڈ	B-MISC
والے	B-MISC
لگژری	O
اپارٹمنٹ	B-MISC
کی	O
نسبت	B-MISC
<NUM>	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
مہن	O
ہوتا	B-MISC
ہے	O

اس	O
معاملے	B-LOC
پر	O
مزید	B-MISC
معلوم	B-MISC
حاصل	B-MISC
کرنے	B-MISC
کے	O
لیے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
کے	O
نامہ	B-MISC
نگار	B-MISC
نے	O
امرتسر	B-MISC
کے	O
پولیس	B-MISC
کمشنر	B-MISC
گرپیت	B-MISC
سنگھ	B-MISC
بھلر	B-LOC
سے	O
بھی	O
بات	O
کی	O

سابق	B-MISC
وزیر	B-PER
نے	I-PER
مزید	B-MISC
کہا	O
ملک	B-LOC
میں	O
کویی	B-MISC
فعال	B-MISC
سٹاک	B-MISC
مارکیٹ	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہے	O
اور	O
حکومت	B-ORG
بھی	O
قرض	O
کے	O
بانڈز	B-MISC
جاری	B-MISC
نہیں	B-MISC
کرتی	B-MISC

آیزن	B-MISC
ہاور	B-MISC
کا	O
جواز	B-MISC
مونرو	B-MISC
ڈاکٹراین	B-MISC
تھا	O

اضافی	B-MISC
رپورٹنگ	B-MISC
:	O
لیوبوف	B-MISC
شولودکو	B-MISC

نوات	B-MISC
اتسرا	B-MISC
گریسل	B-MISC
کا	O
شمار	B-MISC
تھایی	B-MISC
لینڈ	B-MISC
کے	O
مشہور	O
فرد	B-LOC
میں	O
ہوتا	B-MISC
ہے	O

<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
اور	O
چین	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC

شاہینہ	B-MISC
عزیز	B-MISC
نامی	B-MISC
صارف	B-MISC
نے	O
لکھا	B-MISC
کہ	O
میرے	B-MISC
خواب	B-MISC
بکھر	B-MISC
گیے	O

تاریخی	B-MISC
ایپک	B-MISC
چھاوا	B-MISC
اور	O
ایکشن	B-MISC
سپیکٹیکل	B-MISC
وار	O
<NUM>	B-MISC
نما	O
رہا	O
،	O
جبکہ	B-MISC
واحد	B-MISC
خواتین	B-MISC
مرکزی	B-MISC
کردار	B-MISC
والی	B-MISC
فلم	O
ملیالم	B-MISC
زبان	B-MISC
کی	O
سپر	O
ہیرو	B-MISC
فلم	O
لوکہ	B-MISC
تھا	O

<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
ہے	O

اس	O
ضمن	B-LOC
میں	O
<NUM>	B-LOC
سے	O
زیادہ	B-MISC
ملزم	B-MISC
کے	O
خلاف	B-MISC
درج	O
ہونے	B-MISC
والے	B-MISC
مقدم	B-MISC
ٹرایل	B-MISC
کورٹس	B-LOC
میں	O
مختلف	B-MISC
مراحل	B-LOC
میں	O
ہیں	O

سنہ	O
<NUM>	B-LOC
میں	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
طرف	B-LOC
سے	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
جانے	B-MISC
والی	B-MISC
برآمد	B-MISC
کی	O
کل	O
قیمت	B-MISC
نو	O
ارب	O
ڈالر	B-MISC
تھا	O
،	O
جس	O
میں	B-LOC
سے	O
ٹیکسٹایل	B-MISC
اور	O
گارمنٹس	B-MISC
کی	O
برآمد	B-MISC
<NUM>	B-MISC

ان	O
حالت	B-MISC
کے	O
باوجود	B-MISC
دیگر	B-MISC
مغربی	B-MISC
براڈ	B-MISC
کاسٹرز	B-MISC
نے	O
روس	B-LOC
میں	O
اپنی	B-MISC
موجود	B-MISC
برقرار	B-MISC
رکھی	B-MISC
ہویی	B-MISC
ہے	O
اور	O
ہمیں	B-MISC
کریملن	B-MISC
کے	O
پروگرام	B-LOC
میں	O
شرکت	B-MISC
کے	O
دعوت	B-MISC
نامے	B-MISC
بھی	O
موصول	B-MISC
ہو	O
رہے	O
ہیں	O

وہ	O
کراچی	B-LOC
کی	O
رہنے	B-MISC
والی	B-MISC
نہیں	B-MISC

انھ	O
نے	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
اور	O
انڈیا	B-MISC
کے	O
درمی	B-MISC
ہونے	B-MISC
والے	B-MISC
معاہدے	B-LOC
سے	O
بنگلہ	B-MISC
دیشی	B-MISC
گارمنٹس	B-MISC
کے	O
شعبے	B-MISC
کو	O
مشکل	B-MISC
پیش	O
آنے	O
کے	O
امک	O
کو	O
رد	O
کیا	O
ہے	O

ترکی	B-MISC
کی	O
حمایت	B-MISC
کے	O
بغیر	B-MISC
،	O
شام	B-LOC
میں	O
بشار	B-MISC
الاسد	B-MISC
کی	O
ایر	O
نواز	B-MISC
حکومت	B-ORG
کا	O
خاتمہ	B-MISC
ممکن	B-MISC
نہیں	B-MISC
تھا	O

دوسری	B-MISC
جانب	B-MISC
انڈیا	B-LOC
میں	O
امریکہ	B-LOC
کے	O
سفیر	B-MISC
سرجیو	B-MISC
گور	O
نے	O
ایکس	B-LOC
پر	O
وزیر	B-PER
اعظم	I-PER
مودی	B-MISC
کو	O
وایٹ	B-MISC
ہاوس	B-MISC
کی	O
جانب	B-LOC
سے	O
بھیجے	B-MISC
گیے	O
دعوت	B-MISC
نامے	B-MISC
کو	O
شییر	B-MISC
کرتے	O
ہویے	B-MISC
لکھا	B-MISC
کہ	O
وہ	O
امریکی	O
صدر	B-PER
کی	I-PER
جانب	B-LOC
سے	O
وزیر	B-PER
اعظم	I-PER
مودی	B-MISC
کو	O
اس	O
بورڈ	B-LOC
میں	O
شمولیت	B-MISC
کی	O
دعوت	B-MISC
دیتے	B-MISC
ہیں	O

یوں	O
وہ	O
ماتارا	B-LOC
سے	O
گال	O
منتقل	B-MISC
ہویے	B-MISC
تاکہ	B-MISC
مزید	B-MISC
علاج	B-MISC
کروا	B-MISC
سکیں	B-MISC

تاہم	B-MISC
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
آزادانہ	O
طور	B-LOC
پر	O
اس	O
آڈیو	B-MISC
ریکارڈنگ	B-MISC
کی	O
تصدیق	B-MISC
نہیں	B-MISC
کرسکا	B-MISC

ہمارے	B-MISC
پاس	O
کویی	B-MISC
جواب	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہے	O

نیپرا	B-ORG
کی	O
جانب	B-LOC
سے	O
متعارف	B-MISC
کرایے	B-MISC
جانے	B-MISC
والے	B-MISC
نیٹ	O
بلنگ	B-MISC
نظام	B-MISC
کے	O
تحت	O
موجودہ	B-MISC
سولر	B-MISC
صارفین	B-MISC
اپنے	B-MISC
معاہدے	B-MISC
ختم	O
ہونے	B-LOC
تک	O
پرانے	B-MISC
نظام	B-LOC
پر	O
رہا	O
گے	O
،	O
لیکن	O
نیے	O
صارفین	B-MISC
اور	O
تجدید	B-MISC
کرانے	B-MISC
وال	B-LOC
پر	O
نیا	O
نظام	B-MISC
لاگو	B-MISC
ہو	O
گا	O

ان	O
کی	O
وفات	B-MISC
<NUM>	B-MISC
جنوری	B-MISC
<NUM>	B-MISC
کو	O
ہویی	B-MISC

دہلی	B-MISC
کی	O
جواہر	B-MISC
لال	O
نہرو	B-MISC
یونیورسٹی	B-MISC
کے	O
مرکز	B-MISC
برایے	B-MISC
مغربی	B-MISC
ایشیا	B-MISC
سٹڈیز	B-MISC
کے	O
ایسوسی	B-MISC
ایٹ	O
پروفیسر	B-MISC
محمد	B-MISC
مدثر	B-MISC
قمر	O
کا	O
کہنا	B-MISC
ہے	O
کہ	O
امار	B-MISC
،	O
انڈیا	B-MISC
دفاعی	B-MISC
شراکت	B-MISC
داری	B-MISC
کو	O
پاکستان	B-LOC
،	O
سعودی	B-MISC
عرب	O
دفاعی	B-MISC
معاہدے	B-MISC
کے	O
جواب	B-MISC
کے	O
طور	B-LOC
پر	O
نہیں	B-MISC
دیکھا	O
جانا	B-MISC
چاہیے	O

کمپنی	B-MISC
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
کی	O
جاننب	B-LOC
سے	O
بھیجے	B-MISC
گیے	O
سوال	B-LOC
کا	O
جواب	B-MISC
نہیں	B-MISC
دیا	O

اندرجیت	B-MISC
سنگھ	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
لارڈ	B-MISC
کرزن	B-MISC
کی	O
ہدای	B-LOC
پر	O
برمنگھم	B-MISC
کی	O
معروف	B-MISC
کمپنی	B-MISC
ایلکنگٹن	B-MISC
اینڈ	B-MISC
کمپنی	B-MISC
لمیٹڈ	B-MISC
کو	O
یہ	O
خصوصی	B-MISC
گھڑی	B-MISC
تیار	B-MISC
کرنے	B-MISC
اور	O
انڈیا	B-MISC
بھیجنے	B-LOC
میں	O
دو	O
برس	B-LOC
سے	O
زاید	B-MISC
کا	O
وقت	O
لگا	O

اگرچہ	B-MISC
ایلا	B-MISC
واڈیا	B-MISC
نے	O
اس	O
تقریب	B-MISC
کے	O
لیے	O
ذریعے	B-MISC
فیشن	B-MISC
کی	O
دنیا	B-LOC
میں	O
باقاعدہ	B-MISC
قدم	O
رکھا	B-MISC
لیکن	O
فی	O
الحال	B-MISC
ان	O
کی	O
سوشل	B-MISC
میڈیا	B-LOC
پر	O
موجود	B-MISC
زیادہ	B-MISC
نہیں	B-MISC
جبکہ	B-MISC
انسٹاگرام	B-MISC
اکاوٹ	B-MISC
پراییوٹ	B-MISC
ہے	O

یہ	O
فیلڈ	B-MISC
مارشل	B-MISC
عاصم	B-MISC
منیر	B-MISC
،	O
وزیر	B-PER
اعظم	I-PER
شہباز	B-PER
شریف	I-PER
اور	O
سعودی	B-MISC
حکومت	B-ORG
کے	O
درمی	B-MISC
ایک	O
دفاعی	B-MISC
معاہدہ	B-MISC
ہے	O

ماہرین	B-MISC
کا	O
کہنا	B-MISC
ہے	O
کہ	O
سپیکٹرم	B-MISC
لایسنس	B-MISC
کی	O
نیلامی	B-LOC
سے	O
موبایل	B-MISC
فون	O
سروسز	B-MISC
فراہم	B-MISC
کرنے	B-MISC
والی	B-MISC
سیلولر	B-MISC
کمپن	B-MISC
اور	O
انٹرنیٹ	B-MISC
سروسز	B-MISC
فراہم	B-MISC
کرنے	B-MISC
والی	B-MISC
زیادہ	B-MISC
برینڈوتھ	B-MISC
کے	O
ذریعے	B-MISC
تیز	O
سروس	B-MISC
فراہم	B-MISC
کریں	O
گے	O

<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
اضافے	B-LOC
سے	O
زیادہ	B-MISC
ہے	O

ڈاکٹر	B-PER
بدر	I-PER
بن	O
سعود	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
اونٹ	B-MISC
نے	O
انسانی	B-MISC
زند	B-LOC
میں	O
ایسا	B-MISC
کردار	B-MISC
ادا	O
کیا	O
کہ	O
انھ	O
نظر	O
انداز	B-MISC
نہیں	B-MISC
کیا	O
جا	O
سکتا	O

انھ	O
نے	O
بتایا	B-MISC
کہ	O
<NUM>	B-LOC
میں	O
صوبے	B-LOC
میں	O
<NUM>	B-MISC
سکول	B-MISC
تھا	O
آج	O
<NUM>	B-MISC
سکول	B-MISC
،	O
<NUM>	B-MISC
یونیورسٹ	B-MISC
،	O
پانچ	O
میڈیکل	B-MISC
کالج	B-MISC
،	O
<NUM>	B-MISC
دیگر	B-MISC
کالج	B-MISC
،	O
<NUM>	B-MISC
کیڈٹ	B-MISC
کالج	B-MISC
،	O
<NUM>	B-MISC
ٹکنیکل	B-MISC
ادارہ	B-ORG
،	O
<NUM>	B-MISC
ہسپتال	B-MISC
،	O
چار	O
امراض	B-MISC
قلب	O
کے	O
مراکز	B-MISC
،	O
<NUM>	B-MISC
ڈاییلیسس	B-MISC
سینٹر	B-MISC
،	O
<NUM>	B-MISC
بنیادی	B-MISC
صحت	O
مراکز	B-MISC
اور	O
<NUM>	B-MISC
ڈسپنسر	B-MISC
ہیں	O

مورگن	B-MISC
سٹینلے	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
انڈین	B-MISC
خاندان	B-MISC
کے	O
پاس	O
<NUM>	B-MISC

تاہم	B-MISC
شالکوٹ	B-MISC
پولیس	B-MISC
سٹیشن	B-LOC
پر	O
مزاحمت	B-MISC
کے	O
باعث	B-MISC
حملہ	B-MISC
آور	O
تھانے	B-LOC
میں	O
داخل	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہوسکے	B-MISC

ایسا	B-MISC
واقعہ	B-MISC
کہیں	B-MISC
رپورٹ	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہوا	O

چینی	B-MISC
اخبار	B-MISC
گلوبل	B-MISC
ٹایمز	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
چینی	B-MISC
انسٹیٹیوٹ	B-MISC
آف	O
انٹرنیشنل	B-MISC
سٹڈیز	B-MISC
کے	O
ڈایریکٹر	B-MISC
برایے	B-MISC
ایشیا	B-MISC
پیسیفک	B-MISC
سٹڈیز	B-MISC
لان	O
جیانشویے	B-MISC
نے	O
گلوبل	B-MISC
ٹایمز	B-LOC
سے	O
گفتگو	B-MISC
کرتے	O
ہویے	B-MISC
کہا	O
کہ	O
فلم	O
بیٹل	B-MISC
آف	O
گلو	O
کا	O
موضوع	B-MISC
اور	O
وقت	O
انتہایی	B-MISC
نامناسب	B-MISC
ہے	O

ڈاکٹر	B-PER
ودیا	I-PER
کے	O
مطابق	B-MISC
انفیکشن	B-MISC
بچوں	B-MISC
کی	O
آنت	O
کو	O
متاثر	B-MISC
کرتا	B-MISC
ہے	O

ایشیا	B-MISC
پیسیفک	B-MISC
اییرلاینز	B-MISC
ایسوسی	B-MISC
ایشن	B-MISC
کے	O
ڈاییریکٹر	B-MISC
جنرل	B-PER
سبھاس	I-PER
مینن	B-MISC
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
سام	O
فراہم	B-MISC
کرنے	B-MISC
وال	B-LOC
کی	O
زیادہ	B-MISC
ضرورت	B-MISC
ہے	O
تاکہ	B-MISC
سپلایی	O
چین	B-LOC
میں	O
رکاوٹ	B-MISC
نہ	O
آیے	O

رییل	B-MISC
سٹیٹ	B-MISC
کمپنی	B-MISC
نایٹ	B-MISC
فرینک	B-MISC
کی	O
تازہ	B-MISC
رپورٹ	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
گزشتہ	B-MISC
دو	O
سال	B-LOC
میں	O
برانڈڈ	B-MISC
رہایش	B-MISC
گاہ	O
کی	O
مانگ	B-MISC
بڑھی	O
ہے	O

برطانیہ	B-MISC
کے	O
علاوہ	B-MISC
دیگر	B-MISC
حکومت	B-ORG
نے	O
بھی	O
صدر	B-PER
ٹرمپ	I-PER
کے	O
بیان	B-LOC
پر	O
تنقید	B-MISC
کی	O
ہے	O

شفایی	O
نے	O
بتایا	B-MISC
کہ	O
جمہوری	O
دور	O
اور	O
طالب	B-MISC
حکومت	B-ORG
کے	O
دور	O
،	O
مرکزی	B-MISC
بینک	B-ORG
کو	O
مالی	B-MISC
پالیسی	B-MISC
اور	O
نظام	B-MISC
کی	O
آزادی	B-MISC
حاصل	B-MISC
نہیں	B-MISC
تھا	O

امریکی	O
صدر	B-PER
ڈونلڈ	I-PER
ٹرمپ	B-MISC
کی	O
جانب	B-LOC
سے	O
افغانست	B-LOC
میں	O
نیٹو	B-ORG
افواج	B-LOC
سے	O
متعلق	B-MISC
متنازع	B-MISC
بیان	B-MISC
کے	O
معاملے	B-LOC
پر	O
برطانیہ	B-MISC
کی	O
جانب	B-LOC
سے	O
شدید	B-MISC
ردعمل	B-MISC
سامنے	B-MISC
آ	O
رہا	O
ہے	O

وقت	B-LOC
پر	O
اداییگ	B-MISC
نہیں	B-MISC
ہوت	O
،	O
مناسب	B-MISC
نمایند	B-MISC
نہیں	B-MISC
ملتی	B-MISC
،	O
پروفیشنلزم	B-MISC
ہماری	B-MISC
انڈسٹری	B-LOC
میں	O
آیی	O
نہیں	B-MISC
ہے	O

انجینییر	B-MISC
محمد	B-MISC
اویس	B-MISC
سمجھ	B-MISC
ہیں	O
کہ	O
ایسا	B-MISC
ممکن	B-MISC
نہیں	B-MISC

جیسے	B-MISC
آزاد	B-MISC
،	O
درشن	B-MISC
،	O
سیما	B-MISC
،	O
زارا	B-MISC
،	O
ساحل	B-MISC
،	O
راجن	B-MISC
وغیرہ	B-MISC

مستحکم	B-MISC
کرنسی	B-MISC
درآمد	B-MISC
کے	O
لیے	O
بہتر	O
ہے	O
درآمد	B-LOC
پر	O
انحصار	B-MISC
کرنے	B-MISC
والے	B-MISC
افغانست	B-LOC
میں	O
ڈالر	B-MISC
کی	O
قدر	B-LOC
میں	O
اضافہ	B-MISC
درآمدی	O
اشیا	B-MISC
کی	O
قیمت	B-MISC
بڑھنے	B-MISC
کے	O
مترادف	B-MISC
ہے	O

چوہدری	B-MISC
اسلم	B-MISC
نے	O
سپرنٹینڈینٹ	B-MISC
پولیس	B-MISC
کے	O
عہدے	B-LOC
تک	O
ترقی	B-MISC
اپنی	B-MISC
کارکرد	B-MISC
اور	O
تعلق	B-MISC
کی	O
وجہ	B-LOC
سے	O
حاصل	B-MISC
کی	O

پاکستان	B-LOC
،	O
انڈیا	B-MISC
اور	O
بنگلہ	B-MISC
دیش	O
کی	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
کو	O
برآمد	B-MISC
پاکستان	B-LOC
کی	O
یورپی	B-ORG
یونین	I-ORG
کو	O
برآمد	B-MISC
زیادہ	B-MISC
تر	O
ٹیکسٹایل	B-MISC
اور	O
گارمنٹس	B-LOC
پر	O
مشتمل	B-MISC
ہیں	O

یہ	O
اندازہ	B-MISC
اردن	B-MISC
کے	O
مشہور	O
قدیم	B-MISC
شہر	O
پیٹرا	B-LOC
میں	O
پایے	B-MISC
جانے	B-MISC
والے	B-MISC
نوادر	B-LOC
سے	O
مماثلت	B-MISC
کی	O
وجہ	B-LOC
سے	O
لگایا	B-MISC
گیا	O
لیکن	O
بعد	B-LOC
میں	O
ہونے	B-MISC
والی	B-MISC
تحقیق	B-MISC
نے	O
ان	O
اونٹ	B-MISC
کی	O
عمر	O
<NUM>	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC
سال	O
بتایی	O

خمینی	B-LOC
سے	O
براہ	B-MISC
راست	B-MISC
رابطہ	B-MISC
قایم	B-MISC
کرنا	O
نہایت	B-MISC
حساس	B-MISC
معاملہ	B-MISC
تھا	O

افغانست	B-MISC
کے	O
نجی	O
بینک	B-ORG
صرف	O
تجار	B-MISC
بینک	B-ORG
ہیں	O
،	O
سرمایہ	B-MISC
کاری	B-MISC
کے	O
بینک	B-ORG
نہیں	B-MISC
،	O
اس	O
لیے	O
وہ	O
مالی	B-MISC
پالیسی	B-MISC
کے	O
نفاذ	B-LOC
میں	O
زیادہ	B-MISC
کردار	B-MISC
ادا	O
نہیں	B-MISC
کرتے	O

تاہم	B-MISC
موبایل	B-MISC
صارفین	B-MISC
کی	O
ٹیکس	B-MISC
حکام	B-LOC
سے	O
ایک	O
بڑی	O
شکایت	B-MISC
استعمال	B-MISC
شدہ	O
موبایل	B-MISC
فونز	B-LOC
پر	O
عاید	B-MISC
بھاری	B-MISC
ٹیکسز	B-MISC
رہے	O
ہیں	O

<NUM>	B-MISC
فیصد	B-MISC
واپس	B-MISC
حاصل	B-MISC
کرنے	B-LOC
میں	O
کامیاب	B-MISC
رہے	O
ہیں	O

برطانوی	B-MISC
حکومت	B-ORG
کے	O
جاری	B-MISC
کردہ	B-MISC
اعداد	B-MISC
و	O
شمار	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
گذشتہ	B-MISC
برس	O
کے	O
مقابلے	B-LOC
میں	O
جون	O
<NUM>	B-MISC
کو	O
ختم	O
ہونے	B-MISC
والے	B-MISC
سال	B-LOC
میں	O
برطانیہ	B-MISC
منتقل	B-MISC
ہونے	B-MISC
وال	B-LOC
کی	O
تعداد	B-MISC
کم	O
ہویی	B-MISC
ہے	O

درحقیقت	B-MISC
چابہار	B-LOC
سے	O
متعلق	B-MISC
یہ	O
قیاس	B-MISC
آرای	O
اکنامک	B-MISC
ٹایمز	B-LOC
میں	O
شایع	B-MISC
ہونے	B-MISC
والی	B-MISC
ایک	O
رپورٹ	B-MISC
کے	O
بعد	O
سامنے	B-MISC
آییں	B-MISC

حکومت	B-ORG
کا	O
نظریا	B-MISC
موقف	B-MISC
بھی	O
بینکنگ	B-ORG
سود	O
کے	O
استعمال	B-MISC
کے	O
خلاف	B-MISC
ہے	O

نکولے	B-MISC
ملادینوف	B-MISC
وایٹ	B-MISC
ہاوس	B-LOC
سے	O
جاری	B-MISC
بیان	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
بلغارین	B-MISC
سیاستد	B-MISC
نکولے	B-MISC
ملادینوف	B-MISC
غزہ	B-LOC
میں	O
بورڈ	B-ORG
کے	O
نمایندہ	B-MISC
ہوں	O
گے	O

سرونیا	B-MISC
مہاراج	B-MISC
پرایمری	O
ہیلتھ	B-MISC
سینٹر	B-MISC
کے	O
انچارج	B-MISC
واحد	B-MISC
ڈاکٹر	B-PER
سندیپ	I-PER
شرما	B-MISC
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
کو	O
بتایا	B-MISC
کہ	O
میں	O
ایک	O
میٹنگ	B-MISC
کے	O
لیے	O
کلکٹریٹ	B-MISC
گیا	O
تھا	O

دوسری	B-MISC
طرف	O
گھر	B-LOC
میں	O
رہنے	B-MISC
والی	B-MISC
خواتین	B-MISC
ورزش	B-LOC
پر	O
زیادہ	B-MISC
توجہ	B-MISC
نہیں	B-MISC
دیت	O

محمد	B-MISC
انور	B-MISC
کی	O
معلوم	B-MISC
کے	O
مطابق	B-MISC
جب	O
سابق	B-MISC
ٹی	B-ORG
ٹی	I-ORG
پی	I-ORG
کمانڈر	B-MISC
بیت	O
اللہ	B-MISC
محسود	B-MISC
نے	O
پہلی	B-MISC
مرتبہ	B-MISC
جنوبی	B-MISC
وزیرست	B-LOC
میں	O
کالعدم	B-MISC
ٹی	B-ORG
ٹی	I-ORG
پی	I-ORG
کا	O
دفتر	B-MISC
قایم	B-MISC
کیا	O
تو	O
وحید	B-MISC
محسود	B-MISC
ان	O
کے	O
ساتھ	O
تھا	O

ان	O
کے	O
درمی	B-MISC
کویی	B-MISC
اتحاد	B-MISC
نہیں	B-MISC

<NUM>	B-MISC
فروری	B-MISC
<NUM>	B-MISC
کو	O
صوبہ	B-MISC
سرحد	B-LOC
میں	O
براہ	B-MISC
راست	B-MISC
مرکزی	B-MISC
حکومت	B-ORG
نافذ	B-MISC
کر	O
دی	O
گیی	O

دون	O
ممالک	B-MISC
کی	O
سرحد	B-MISC
کو	O
بعدازاں	B-MISC
<NUM>	B-MISC
کلو	O
میٹر	B-MISC
طویل	B-MISC
ایک	O
غیر	O
متعین	B-MISC
لاین	B-MISC
لاین	B-MISC
آف	O
ایکچویل	B-MISC
کنٹرول	B-MISC
کے	O
ذریعے	B-MISC
تقسیم	B-MISC
کیا	O
گیا	O

<NUM>	B-MISC
ارب	O
افغانی	B-LOC
میں	B-LOC
سے	O
<NUM>	B-MISC

<NUM>	B-MISC
ارب	O
ڈالر	B-MISC
رہا	O

غیر	O
معمولی	B-MISC
حالت	B-MISC
تیسرے	B-MISC
مرحلے	B-MISC
پی	O
ایس-	B-MISC
<NUM>	B-MISC
کے	O
آپریشن	B-MISC
کے	O
دور	O
سامنے	B-MISC
آیی	O
،	O
جو	O
ٹھوس	B-MISC
ایندھن	B-LOC
سے	O
چلنے	B-MISC
والا	B-MISC
موٹر	B-MISC
ہے	O

میجر	B-MISC
موہت	B-MISC
شرما	B-MISC
<NUM>	B-LOC
میں	O
انڈیا	B-MISC
کے	O
زیر	O
انتظام	B-MISC
کشمیر	B-LOC
میں	O
کپواڑہ	B-MISC
سیکٹر	B-LOC
میں	O
مارے	B-MISC
گیے	O
تھا	O

ان	O
بیوقوف	B-MISC
بیوروکریٹس	B-MISC
کا	O
زمینی	O
حقیقت	B-LOC
سے	O
کویی	B-MISC
تعلق	B-MISC
نہیں	B-MISC

ہسپتال	B-MISC
پہنچنے	B-LOC
پر	O
ڈاکٹر	B-PER
نے	I-PER
انھ	O
مردہ	B-MISC
قرار	B-MISC
دے	O
دیا	O

